基督教討論

本人已信基督教多年，希望大家有咩疑問都可以提出

歡迎理性討論

耶撚學人講理性

宗教固然需要有感性的一面
但保持一定的理性會能更深入了解一個宗教
本人亦十分反對盲目信教和宗教狂熱者

LM

基督教信仰分享頻道

猶大出賣耶穌係神嘅安排？

講唔講粗口
打唔打飛機

人哋叫你耶教，你唔會覺得反感咩？

點睇婚前性行為？

Dllm 問黎都多撚魚
我地又唔係上帝
點樣樣知上帝點諗點安排
問撚埋d弱智野

我答你丫呢個問題
1. 屌你老母臭化西
2. 打

唔通你覺得出賣耶穌嘅係好人？

到底咩係自由意志
神明明全知全能
點解唔阻止亞當夏娃食禁果
之後又話自由意志乜柒柒
到底神係咪反智人物

我稱呼自己做耶撚
新約時代
彼得同其他門徒係個個年代被稱呼「基督徒」
並唔係好似而家現代咁比人叫基督徒
而係相似於被人稱呼「耶撚」
我覺得被人叫做耶撚反而有宗教身分認同感係到

我用pornhub既 你呢？

猶大對耶穌的救贖並唔了解，
猶大出生於猶太文化。
而猶太文化深信救世主基督只會帶領猶太人得救及復國
而耶穌講「愛」的形象亦與舊約摩西「以牙還牙，以眼還眼」大有不同
所以猶大最後出賣耶穌，是屬於猶大對耶穌的救贖唔了解而所做

決定是人所做的，但即使猶大唔出賣耶穌
耶穌都會被釘十字架(考慮當時其他猶太人不滿耶穌便可知道)

啲未出世就流產的BB係咪落實晒地獄？😔佢地審判日會審啲咩？

我個人係唔反感
只要清楚自己的理念去做
其他人點講都控制唔到
唯有學做一個落地「耶撚」去減輕大家對基督教偏見

我答

我相信夭折嘅嬰兒死咗之後可以上天堂嘅，其實從某啲聖經經文係可以推論到，或者有所暗示嘅。

【太十九14】「耶穌說：『讓小孩子到我這裏來，不要禁止他們；因為在天國的，正是這樣的人。』」

由耶穌對細路仔嘅態度可以睇得出，佢點可能送啲夭折嘅嬰兒去地獄呢？

【撒下十二23】「孩子死了，我何必禁食？我豈能使他返回呢？我必往他那裡去，他卻不能回我這裡來。”」

大衛因為搶咗烏利亞嘅妻子拔示巴同埋送烏利亞上前線打仗，結果累死咗佢，神就撃殺咗大衛同拔示巴所生嘅仔。呢節經文可以睇到，大衛話俾佢僕人知，佢死咗嘅嬰兒唔會去返佢身邊，但大衛將來會去搵佢個仔，呢到暗示咗佢哋將會喺天堂團聚。

所以，我認為夭折嘅嬰兒係會上天堂嘅。

依個先係我嘅答案
會講粗口（但唔會拎黎鬧人）
只會自己一個個陣先講一兩句發洩
會打飛機，認為係正常生理需要

點解神要安排佢地未出世就死？係唔係神比佢地既考驗，定係應該恭喜佢地未出世就流產，可以直入天堂？

耶穌話凡向婦女動淫念，就已經係犯姦淫，你打飛機，有性幻想，即係犯姦淫啦？

世界上冇人係完美
而係上帝眼中罪無分大小
講大話同出賣耶穌嘅罪係同等

而彼得亦曾三次不認主
但彼得同猶大最唔同係佢會悔改
所以上帝看重嘅係悔改嘅心 而唔係行為

1.睇舊約，有無覺得耶神好「中二病」
因咩一個最偉大的存有
會在乎你點拜佢？

2.耶神令法老心剛硬，之後降災
是否大仆街？

3.如果耶神用對約伯既方式考驗你，
令你老婆仔女慘死
之後你聚另一個，生更多更乖既仔女，
你是否真會感恩？

4.他日你上天堂之後
流流長，有咩搞作？

5.基督城個槍手
如果一早接受耶穌為救主
他日是否會同你在天堂碰面？

6.承上題，被佢打死既人呢？
會在天堂？定地獄？

7.如果我話你知，你祖宗欠我阿爺錢，你十八代都還唔起
不過，無欠人錢既我，已經代你還曬錢
搞到我有三日仙都唔仙
如果你認我係契哥，條數就算啦
家下我已經戰勝呢段貧窮既日子喇
你會唔會認為我好偉大？

全知全能所以就要阻止？
所以依到個問題應該係上帝係唔係全善？
但全善亦唔代表唔會有考驗
所以在世所發生一切皆是虛空
最終回轉歸向上帝上天堂就係全善結果

點解神唔幫以色列打巴勒斯坦？

如果神對孩子既態度顯示出佢地可以上到天堂

咁點解神愛世人唔係個個都上晒天堂？

咁到底”神”公仲係唔係義？

如果關自由意志事，咁點解神要剝削咗胎死腹中既小朋友選擇既機會？

1. 上帝渴望與人建立關係，所以想大家在乎佢係正常
2. 法老心硬唔關上帝事，十災亦代表上帝已經比左法老九次機會悔改
3. 即刻就唔會，證明我是比較軟弱嘅基督徒同一般人無異，但我相信自己會有回轉的一日
4. 敬拜上帝
5. 理論上會，但上帝睇人係睇內心，佢殺人個陣可能內心已背棄上帝
6. 同第五題一樣，信左上帝就有得上天堂，冇就會受苦難
7. 認同你好偉大，但錢同罪有本質上分別，所以不能作比較

唔建議，你睇連登有處女情義結就知社會風氣仲未接受到
而單純社會因素考慮，覺得女生都係潔身自愛比較好

出埃及記７：３－４說，「我要使法老的心剛硬，也要在埃及多地行神跡奇事。但法老必不聽你們，我要伸手重重地懲罰埃及，將我的軍隊以色列民從埃及地領出來。」

What does it mean?

唔好意思，頭先講得唔太清楚
出埃及記第1章已經講明法老勞役以色列人
所以係果一刻法老個心已經係硬
而巴打引用依節經文有其他譯做使法老的心固執
但無論邊種譯法都好
都係建基於法老早已心硬的前題

係，所以我從來唔強調基督徒係聖人
唔會自視高人一等
相反，我深明自己軟弱，所以更加需要相信耶穌

我上堂教授話基督教歧視女性 你點睇？

做左係咪會落地獄？

只能夠講古代文化，女性地位係比較低
全世界都係咁，所以聖經亦如實記錄女性被壓迫的事實

但聖經唔能夠完全代表全個基督教
現代基督徒亦開始有男女平等意識
而依樣野亦反映基督徒唔會只係死守聖經
亦要學習落地，為世界公平發聲

點解耶穌釘十字架死前講過呢個世界根本冇神，你地仲要拜耶和華？

上面有提及罪無分大小
婚前性行為同講大話係無異
重點係悔改回轉
上帝看重是內心，而不是行為

恕小弟不才，請問有冇資料參考下？

邊度有講

終於有連登既弟兄

你證唔證明到耶穌冇講過先？

耶穌死之前係問神點解離棄佢

如果有人問你「神有冇辦法造到一塊自己舉唔起嘅石頭」
你會點答？

證明唔到，但你都證明唔到耶穌有講過
所以如果你有資料證明到之後，我地再討論吧

依條問題已經有好多學者解答過
神前題係全能，故唔會出現不可能
所以依條問題係自相矛盾

但我個人睇法係上帝能夠做到一塊舉唔起嘅石頭
因為全能唔等於一定要舉得起，能夠打破世人「全能」嘅概念，豈不是更全能

不如你拎到個神出嚟再討論，否則耶穌講呢個世界冇神必定係真

基督教信仰係希望大家過群體生活
互相守望，扶持

但如果只係問得救問題，依樣野唔會影響你得救

不過都鼓勵有群體信仰生活，如果唔係你會覺得依條路好難捱
利申：過來人

冇錯，所以神是善，佢既善係可以打破人對善既認知，大屠殺天災戰爭謊言都可以係善，天堂都可以係假

點解要有咁多天災？上帝唔係愛世人咩？

我明白你嘅考慮係咩
所以我出Post亦唔係證明上帝存在
因為我自知證明唔到
但我深信聖經同上帝存在，所以想同大家一齊討論關於基督教問題

記住係討論而唔係辯論

之後法老如果不被平預
應該已經放人
(否則耶神不必使其心硬)
令人心硬不放人
之後以此為由，殺害包括初生嬰兒在內的埃及人
究竟公義何在？

明天上帝顥靈，罰習近平
而罰則係中國每家死一人(包括閣下的)
有沒有問題？

除咗天災，大屠殺同戰爭唔係出於上帝，而係出於人
而天災問題我會再答

你係表面基督徒, 定係有參與教會政治既基督徒先.

我可以同你講.
好撚黑暗
好撚黑暗
好撚黑暗

小弟15年浸禮,
入左去教政部, 睇完聯會D野之後,
做事手法,
黑過條蛇

又唔唯獨聖經了？

點解讀啟示錄？

有參與教會政治
同意你所講教會政治好黑暗
所以我覺得基督徒無別要自高同自義
而係學習落地，用耶穌教導去愛人
希望巴打唔好因爲人嘅罪而失去對神嘅信心

2000年前世上唯一一位基督徒都畀人釘死咗，今日班人都係拎佢個名呃飯食呃小朋友蝦條

基督教有好多唔同做法
我個人係用聖經做原則而唔係死守
所以我希望能夠基督教更落地關心依個世界
而唔係只係留係教會讚美同敬拜神
忽視世界需要

同意你咁講，實在有太多人做所謂「基督徒」
包括777
但都希望唔好因爲咁而去忽視行正道嘅基督徒

點睇全善既神會創造出充滿痛苦既世界
又會係出埃及記中降下十災

坦白說，我自己讀過幾次都唔算太明
只知道啟示錄係講末世日子
但耶穌都有講過，唯有上帝（耶和華）先知末世到來嘅日子

痛苦唔係出自上帝，而係出於罪
出埃及記十災乃法老自取
上面有講佢可以有悔改嘅機會，但法老冇選擇悔改

基督徒都係人， 人會犯罪

算9數啦我一早
教會成日話唔夠人用, 話冇人做事奉
一味要你做呢樣果樣,
3百幾人, 來來去去都係果幾個人做事奉,
問下你可唔可以幫手, 又推手又剩,
但明明個個星期日都見你番,

基督徒?
有幾多個真呀,

今日又團契
成契15人,
帶週會, 做主席
一個月兩次都係我
問你幫唔幫到手, 就話自己要番工,
第2日想休息, 所以星期5 最好唔好搵你.

仆你個街, 我個個星期6都要番工
咁邊撚個攰D呀.
住港島, 番港島, 同我講你冇時間
我屌你老母呀, 我住九龍番港島來回呀,
又唔撚你成間教會D人體晾下!?

如果真係基督徒既你地
好好諗下自己做緊咩

依家講緊個犯罪者係牧師WO
趕走左兩個傳道人, 再誹謗佢地
十年前用呢招, 十年後又用呢招

同意你咁講，教會實在有太多問題
令到基徒教顯得太離地

點睇輪迴？係咪覺得無前世下世？

基督教概念無前世，而有來世（天堂）

個人亦唔信輪迴，但認為背後理念能助人向善

牧師都係人，只要係人就會犯罪

有幾多人番教會
有幾多人番崇拜

心照啦

基督徒俾人睇唔起
我覺得抵死

點睇同伊斯蘭教猶太教共享阿伯拉罕？

咁我問你
我應唔應該轉堂會
一堂之長有問題，我應該點呢？

人就係咁，會犯罪，所以會令你對人失望，亦都對教會失望。個個返教會嘅人話自己係基督徒，但係又係咪每個都明白要點實踐。如果耶穌係你依家嘅處境，你覺得耶穌會點做？我成日都問自己呢條問題

樓主個句唔好因爲人嘅罪而失去對神嘅信心呢句真係幾啱你

我對神從來無失信心
我係對人失信心

罪 係指違反神既旨意既行為?
如果係..又會引申出更多問題
點解全能全善既神要創造出 會違反神既旨意既人?

咁同性戀呢

同性戀其實可以分做好多種
同性性傾向
同性性行為
同性婚姻

而本人係反對同性性行為同婚姻合法化
因為聖經講明依樣野係不可行
而我立場純出於信仰原因

但我唔會反對同志人士去爭取佢地嘅權利
同尊重佢地嘅行動

上帝創造嘅人係本為善，具有神的特質
而犯罪係受魔鬼引誘而產生惡
但決定善同惡係人嘅選擇
而唔係神所創造或者引導

我諗依樣野都可以答到你應唔應該轉教會
教會只有一間（連於主耶穌）
但有唔同嘅堂會去比你更認識耶穌
但我有樣野要提醒嘅係
唔好以為轉左堂會就會有完美嘅教會生活
因為每一間堂會都係由罪人所造成
自然會有問題發生
不過我亦祝福你能夠有更好的教會生活，與神可以更親近

上到天堂 我地既罪就俾神寬恕左 但我地本身人類一定有邪念 天堂係唔會存在罪惡 你講到天堂既人好似小朋友咁天真 洗左腦咁，咁我地仲有無自由意志 我地仲係我地？天堂只係另一個地獄

依樣野好講你可唔可以全信上帝
全信上帝嘅人自然會覺得上帝會為佢地預備係最好

其實我冇諗過轉堂會
我緊拆毀重建既時候
昔日彼德都係咁對哥林多教會

我都等緊
只係好撚吃力

我想同上面位巴打講
教會都係由人組織
其實你會既係神 而唔係人
人就係咁黑暗，更何況
聖經已經講過，魔鬼會偷竊神既野
會有假先知，假基督出現
教會終有一日會更可怕
自己心信堅定就可以了

點睇天主教/東正教 依d同源又唔fd既宗教

傳統新教教會會定義佢地做異端

但我認為無論你信仰係咩
不論天主教、新教、佛教都好
最重要係自己對自己嘅信仰無愧於心

講到依度就更加荒謬
點解神唔直接消滅惡魔
或者令人一開始全信自己
甚至一開始送所有人上天堂 個度無惡魔 又無罪,痛苦

我覺得最恐佈嘅係，天堂只有歡樂，冇悲痛，所以當見到自己最親嘅人喺審判日，生命冊冇佢地個名而被打入地獄，當時嘅情景真係無奈，愛莫能助⋯⋯ 成件事好驚，完全唔想，但如果喺嗰刻可能未達唔到自己嘅情緒。

如果一開始令人全信自己人就會無自由意志
人就好似機械人咁，盲目服從
但上帝希望人有自由意志，選擇嘅權利

其實耶穌道成肉身個時都受魔鬼三次試探
但佢都一一拒絕
依樣就睇得出選擇係會令最終結果有轉變

同埋上帝係會消滅惡魔，只不過唔係一開始
同樣地惡魔都有回轉嘅機會
只係佢會唔會學識去把握

所以上帝係希望所有人都可以歸向佢
佢不願一人沈倫，但願人人得救
但人選擇拒絕上帝亦係無可奈何
所以重點係人嘅選擇個度

如果巴打係已經信左耶穌，我會鼓勵你多向親密嘅人傳福音
一同享受喜樂

點睇成功神學？

回應第一點
既然神想人有自由意志
咁上到天堂後
人都有自由意志去犯罪 ?

以下的問題，呢度好幾個教徒都答唔到
希望你得啦！

1. 耶和華有無教摩西講大話？
聲稱去祭 神3日就回來
但實際上一去無回頭！
摩西講大話，無乜大不了！
可是，教佢講係咪視作同罪？

2. 雅各和利百合
在以撒臨死前，合謀扮以掃
以欺騙最後的長子祝福
明顯是罪，欺哄人亦欺哄 神
為何沒有修正返？
將祝福歸以掃，並向雅各討罪？

3. 既然有民數記，數點民數 點解係罪？
耶和華激動大衛數點民數
然後卻說大衛犯了罪要降災
算唔算 砌大衛生豬肉？

4. 主禱文入面：
願祢的旨意行在地上，如同行在天上
咁包唔包降災嘅呢？

基督教係基於猶太教而生
共享同一個人好正常
而伊斯蘭教方面，你可以參考返兩個宗教誕生地好近，所以有參考成份都唔出奇

個人好反感，個人認為一切皆出於恩典
信耶穌唔應該等同信黃大仙
不停去消費信仰

純個人觀點認為係
但記住有自由意志唔等於一定要做
一切都係選擇

全能的上帝能唔能夠創造一舊不能被搬起嘅石頭?

樓主回答好高質，希望你之後繼續出post

上面已經解答過了，如果再有疑問
歡迎再問

多謝讚賞，盼望能夠同大家一齊去了解基督教（包括本人）

1. 可唔可以搵段經文比我睇下
我地稍後再一齊討論

2. 其實以掃早就已經賣左長子名份比雅各
所以雅各得到祝福都係合理
但雅各亦要為欺騙父親件事而付代價
就係佢要遠離自己家鄉，逃避以掃追殺

3. 大衛點民係出自驕傲，想證明係自己管理下，國家有如此成功，而唔係出自上帝的心意。
但大衛會被神稱讚合神心意，係因為佢識悔改
後來大衛都知自己犯錯悔改，所以上帝都停止左降災

4. 降災從來都唔係上帝的心意
而係人犯罪而所招致

1.上天堂可以犯罪又點樣永遠快樂？
2. 想問人的生命意義是否在於被試探，被考驗？不停在於魔鬼同神之間做決定？
3. 神點解唔一招秒魔鬼？
4. 耶蘇點解唔留係世界繼續傳道？
5. 耶教信有污糟野嗎？

信仰同搵食有抵觸，點揀好？

有冇非聖經既讀物？例如只講經典故事/教義既書？依家有得賣個本聖經與古蘭經好唔好睇？

點睇同性戀？

穌*

介唔介意講多啲？
因為就咁聽好難比意見

上面有講

邊間教會？係中華定外國教會？
我既印象：
中華人：活動同Talk 比較 會沉悶少少.而且一感覺比較保守
外國人：分好多種,
有傳統(聖字頭果堆)，比較有宗教feels,始終我去係果間係教堂。但人真係比較開放，見到D鬼妺/華裔真係可著短衫短褲去崇拜，而且個個唔係外國讀書/HKU(醫生律師)就係外國住，你想識唔容易

有活力：見過某鬼佬教會成個的士高，有勁多唔同燈色照撚你(好似開緊迷幻party)

最欣賞係日本人教會，唔係好多日本人會信教

咁你覺得「權能時間」係咪成功神學？（無線有播）

1. 可以唔等於一定要做

2. 生命意義乃追求神
但人係軟弱，所以生活會出現角力
唔一定係試探/神與魔鬼之間
而係我地靈與肉體的爭扎

3. 上帝一視同仁
人有悔改嘅機會，魔鬼都可以有

4. 耶穌就好似老師，而我地就係學生
學生要承接老師教導傳揚真理
所以聖經都有教我地效法基督

5. 信，聖經都有記載耶穌趕鬼

由於播「權能時間」個陣，我多數都返緊教會崇拜
所以唔太了解，唔好意思🙏🏻

有一本聖經人物圖鑑，對於想了解聖經人物有簡單嘅方法入口

另外巴打講個本書，我冇睇過所以評論唔到

有咩睇法

認真?
假設去到天堂都有自由意志去犯罪既話
咁即係好大機會天堂存在罪同痛苦
而再推論落去上到天堂犯罪都要落地獄 如果唔係依個天堂可以唔洗要

可能你心入面諗緊教徒有自由意志都唔會犯罪
但係上左天堂後 要永遠都唔犯罪係無限接近於無可能
做到既話 理論上個個人=同你相信既神一樣 係全善
假設你死後上到天堂 你敢保證自己一億年內唔犯罪?
如果天堂既性質 同你心中所想一樣 我寧願人死如燈滅
BTW 尊重你既信仰 同埋感謝你同我討論

唔緊要，我問係因為屋企有人睇，仲捐勁多錢過去
但有次我行過聽到覺得怪怪地

冇罪的人早就變咗升天啦，好似以利亞咁

點解大家覺得基督徒會無罪？基督徒有罪好出奇咩？人始終都係人....

信基督教只代表明心志相信耶穌基督，但唔代表應承上帝一世唔犯罪

唔係既，勉強都講得通，上左天堂個修為就會大到免於一切誘惑。係個陣，權衡利弊已經唔係做決定既考量。而敬拜神亦都可以超越時間同空間依d人有既觀念。

利申尻up

我認為全善係一個過程
基督徒在世學習全善
而榜樣就係耶穌
所以聖經亦強調要效法耶穌基督

你可以想像伊甸園係一開始神比人嘅天堂
但人都有自由意志犯罪
而最後都真係有犯罪

不過上到天堂同伊甸園有樣野唔同就係由上帝做主權，上帝的榮光會令人更想去保持聖潔，所以我認為即使有自由意志去犯罪，大家都唔會去做

我都好多謝你同我一齊去討論

我有時間的話會抽時間睇下，然後再試下答你

可唔可以分享下有啲咩黑暗野？

1.咁魔鬼係咪以靈既方式存在係我地既維度入面？為眾生之一？我地既靈都可以獨立存在？

2.好耐之前有人問亞當夏娃點生得出咁多人種同埋會冇亂倫問題。點解決？

3. 咁我係咪依家殺人放火到死個一刻一念正信就會信者得救上天堂？

某教會牧師呃阿婆層樓
又有傳道人涉嫌性侵

但我想強調無論係牧師定傳道人又好
都只係人 只要係人就會犯罪

所以千其唔好睇基督徒太高
因為佢地都係普通人
但又唔好過分睇低
因為都有好多基督徒努力緊

不過又咁講，如果唔係出於真心事奉其實都冇咩意思
與其為咗應酬為咗唔好唔好意思，倒不如坦白啲話自己唔想做領袖

1. 我地嘅靈係獨立存在，會受好嘅靈（聖靈）或者壞嘅靈（魔鬼）所影響
魔鬼係邪靈，可以係一種惡嘅意念

2. 創世紀都有好多種學派講法
有人話係歷史文學，亦有人話係寓言文學
而我係傾向寓言文學派
創世紀目的係講世界係點黎、人係點黎、罪係點黎

3. 如果只講得救係，因為神話口裏承認，心裏相信就可以得救
但唔代表唔洗付代價，上天堂前一樣有審判
而如果你係現世有仔女/親人
你殺人放火都有可能為佢地帶來負面影響
依樣就係現世嘅代價/懲罰

大洪水後點有下一代？
考驗約伯點解要做瓜佢d仔女？
點解猶大有兩個死法？
點解猶大會以親吻去認出Jesus?
點解舊約既律法禮節冇保留到？
神愛世人點解咁多人出身係其他宗教家庭一世都無機會接觸神無機會上天堂？
天主教個天堂同基督教個一唔一樣 上到去撞唔撞到對家？

聖邪靈冇肉體既限制生命長度點計？聖靈點解唔現身令更多人信？

可唔可以簡單講生命起源？

現世親人會替代受罪係咩原理？有冇一兩句比我拋書包用？

點睇食肉？

1. 挪亞一家繼續有繁衍下一代，而係挪亞時代，冇亂倫觀念依知觀念，去到摩西時代先開始有

2. 做瓜約伯仔女係魔鬼所做，而魔鬼目的係想知約伯一無所有後仲會唔會好似以前咁敬畏神

3. 個人係覺得互相補足，第一步係上吊死，之後身子仆倒
不過依個都係純個人睇法

4. 猶大係連埋兵丁一齊去捉拿耶穌，所以個人推斷依個係猶大同兵丁彼此嘅暗號

5. 其實係有保留，只不過只限猶太人。新約時期有一場叫耶路撒冷會議，入面講外邦人只係唔可以食血所造嘅食物同埋拜祭後嘅食物

6. 所以基督教一直鼓勵去宣教同傳福音
而唔係叫信左嘅人圍威喂

7. 個人覺得係一樣，因為大家信緊同一個上帝
只不過係教義有分別

1. 邪靈(魔鬼)終將會係末世被上帝所消滅
但末世時間只有上帝知道
而聖靈係上帝一部份(三位一體論)，所以佢係自有永有
即使末世過後仍會存在

聖靈現身可以理解成感動
可能你都會聽過有基督徒分享自己會聽到聖靈向佢講說話
我自己理解依樣野都係現身嘅一種

2. 上帝創造天地，星體，走鳥飛獸
同時亦係造男造女個一位創造主
一切生命由佢開始

3. 用你個例子黎答你，你殺人放火之後信耶穌即死
可能會避免左坐監(法律上的代價)
但如果你有仔女，可能佢地會比身邊嘅人指指點點
依種就係為你代罪嘅原理

4. 上帝叫人食肉，所以無咩問題
但要學識節制，因為人唔係依個世界嘅主宰
要學識同依個世界其他生物共存

勝利遲啲可能都會做你地教友

1. 相關經文：
出埃及記4章

摩西對耶和華說：主啊，我素日不是能言的人，就是從你對僕人說話以後，也是這樣。我本是拙口笨舌的。
耶和華對他說：誰造人的口呢？誰使人口啞、耳聾、目明、眼瞎呢？豈不是我─耶和華嗎？
現在去吧，我必賜你口才，指教你所當說的話。
摩西說：主啊，你願意打發誰，就打發誰去吧！
耶和華向摩西發怒說：不是有你的哥哥利未人亞倫嗎？我知道他是能言的；現在他出來迎接你，他一見你，心裡就歡喜。
你要將當說的話傳給他；我也要賜你和他口才，又要指教你們所當行的事。
他要替你對百姓說話；你要以他當作口，他要以你當作神。

出埃及記3章
你去招聚以色列的長老，對他們說：耶和華你們祖宗的神，就是亞伯拉罕的神，以撒的神，雅各的神，向我顯現，說：我實在眷顧了你們，我也看見埃及人怎樣待你們。
我也說：要將你們從埃及的困苦中領出來，往迦南人、赫人、亞摩利人、比利洗人、希未人、耶布斯人的地去，就是到流奶與蜜之地。
他們必聽你的話。你和以色列的長老要去見埃及王，對他說：耶和華希伯來人的神遇見了我們，現在求你容我們往曠野去，走三天的路程，為要祭祀耶和華我們的神。
我知道雖用大能的手，埃及王也不容你們去。

出埃及記5章

後來摩西、亞倫去對法老說：耶和華─以色列的神這樣說：容我的百姓去，在曠野向我守節。
法老說：耶和華是誰，使我聽他的話，容以色列人去呢？我不認識耶和華，也不容以色列人去！
他們說：希伯來人的神遇見了我們。求你容我們往曠野去，走三天的路程，祭祀耶和華─我們的神，免得他用瘟疫、刀兵攻擊我們。
埃及王對他們說：摩西、亞倫！你們為什麼叫百姓曠工呢？你們去擔你們的擔子吧！

第8章
法老召了摩西、亞倫來，說：你們去，在這地祭祀你們的神吧！
摩西說：這樣行本不相宜，因為我們要把埃及人所厭惡的祭祀耶和華─我們的神；若把埃及人所厭惡的在他們眼前獻為祭，他們豈不拿石頭打死我們嗎？
我們要往曠野去，走三天的路程，照著耶和華─我們神所要吩咐我們的祭祀他。
法老說：我容你們去，在曠野祭祀耶和華─你們的神；只是不要走得很遠。求你們為我祈禱。
摩西說：我要出去求耶和華，使成群的蒼蠅明天離開法老和法老的臣僕並法老的百姓；法老卻不可再行詭詐，不容百姓去祭祀耶和華。
於是摩西離開法老去求耶和華。

走三日的路程，最少出咗3次
跟住必賜摩西口才，教佢點講話

問題明顯摩西係講大話
根本一去無回頭！
並非去三日就返黎

基督教本身由神學家 兩千年間不斷develop出黎
無論係考古證明 古時習俗思想
再到神學哲學 都係有極重學術成份
入面學術/理論研究多到噁
最簡單 有如善惡二分法 即全善全惡論有咩矛盾 點解決
深至有神論點同進化論並行 產生例如智慧設計論等既理論 而依啲理論如果有錯誤假設又會被其他神學家攻擊 推翻

係依加香港班耶撚信到咩理論學術研究都唔睇 講個信心就完
仲要有班痴埋共黨度

希望樓主有番咁上下水平先出黎
仲有學好護教學先
行得出黎做你問我答就唔好整衰耶教個朵

回應返你啦
其實我冇受過正式神學訓練，亦冇學過護教學
所以我都係講好多個人見解或者所知嘅野
唔肯定嘅野我都唔會點評論

所以我個Topic都係開放大家一齊討論
而唔係刻意搞護教

1. 點解我感受唔到聖靈?

2. 如果係真係一PAIR男女開始，先不論佢多次亂倫又後代都可以健康成長，咁就一定出唔到黑人同白人啦，基因進化係咪同耶教有衝突?亞當夏娃點解識同蛇講野?

3. 咁即是完美犯罪是沒有問題的。

4. 點解要魔鬼都可以改邪歸正，但動物連生存既機會都冇。點樣定義生命?動物都有智慧有情感。可能動物好似TOY STORY咁用緊人聽唔到既'聲音'傳緊教。

同意摩西係有講大話，但其實除左摩西係講個大話之外
都有其他聖經人物講大話
可以查下他瑪同喇合嘅故事
但佢地三個講大話都有同樣的動機：保留後代
依個大話係善意的謊言
而摩西講依個謊言前題時，以色列民更是受盡法老逼迫
所以講依個大話係情有可願

個人意見：基督徒係可以講善意謊言
但有前題：1. 不能夠是害人 2.造就其他人，而不是單單造就自己

同埋以色列人飄留曠野四十年係因為探子信心不足

介唔介意比LINK?功德無量

利申 篇文出自一本外國心理學家寫嘅書
叫《前世今生──生命輪迴的前世療法（新版）》 (Many Lives, Many Masters)

我想帶出基督教信嘅聖經唔知經過幾多修改，
仲要有你地上面講咁多嘅黑暗政治，
如果仲相信真係理性咩

1. 如果你願意去祈禱相信神
我相信神都會賜下聖靈引導你

2. 我上面有講我自己覺得創世紀係寓言文學
所以唔一定只係做左阿當同夏娃
同埋以寓言文學去睇夏娃識同蛇講野就好合理

3. 完美犯罪不等於無罪
上面都有答過你即使上到天堂都會有審判

4. 動物係生命，亦係上帝所做
只不過缺乏上帝的靈
而上帝亦從來冇忽視動物
反而強調人需要同動物共存

其實罪而樣野 究竟係行為上反映定思想上反映到 例如我地上到天堂 可唔可以想像到以前睇過既av 淫念 或者肉慾 係天堂係咪無可能犯罪 不過既然有墮天使而樣野 姐係咪我地諗到啲衰野但知衰 唔會做出來就無問題？姐係神會接受行為上無錯失就得
我成日覺得神寬恕你個標準好睇人點詮釋 有時講到臨死前話自己信主就上到天堂 有時就講到要做到聖人咁 成日話最後審判會問翻你做錯過咩 ？一生人一定犯唔少罪架啦以基督既角度來講

仲有係天堂上面犯罪又點計 正如我所講 自由意志神都好重視 要我地自己揀去信佢先上天堂 咁上左天堂我地又有自由意志的話 咁應該會犯罪 所以可以落翻地獄？

2. Good answer

3. Standard 罐頭Answer

4. 理解不同！
太10:29
兩隻麻雀不是賣一個小錢嗎？但如果沒有你們父的允許，一隻也不會掉在地上。

雖然降災是天使做，包括啟示錄的七碗七號
但執行公義也是主的旨意
最終責任仍然是主，必須經祂同意
不同的是，被殺的羔羊配拿書卷
配揭開七印

Well, 問題不是不知道摩西講大話
問題是教佢講大話，焦點係 主度！

1. 耶和華係咪教摩西講大話？
答案只有：係 和 唔係
然後你才講原因

1. 咁被動，我唔知有基督教依樣野會唔會落地獄?

2. 咁即係可能佢一開波就整左好多人出黎?

3. 如果我有絕對既真心悔疚應該點都會照上天堂掛?如果唔係咪冇TAKE2?

4. 生命有階級之分既話問題可以無限伸延。耶穌整D智障人士出黎做乜?

明日再覆大家
歡迎大家繼續討論

i am sorry about this. And one thing i have to recognize is that it should not be expected that we know the purpose for everything

其實呢度係爭辯緊有無原罪這東西！
夭折嬰若有原罪，也需落地獄
而原罪係4世紀才出現
並非門徒和保羅重點宣傳的道

眾所周知，當天主教定為羅馬國教後
加入了好多非聖經的教導！

詩篇51篇 大衛論到自己在母腹時就有罪

這裏有個特殊的見解：
耶西要介紹自己的兒子時
千唔願 萬唔願 叫大衛出來
大衛係淫亂而生的私生子 極高
由於大衛作王，歷史書寫到大衛出生背景
避而不談，不難理解

說到原罪特質，其中一點係 罪性
唔犯罪唔得！
可是，實際上，罪是 當你犯了第一次後
才在你身上作王
而非你未犯過就唔犯罪唔得
有誰唔殺人唔得？唔強姦唔得？
唔吸毒唔得？唔食煙唔得？
但當你吸了第一支煙後
你就真係唔食煙唔得了！
甚麼勾起你吸煙的 罪性？
寫聖經果陣都未有毒品和煙草
明顯吹水，並非真實的理解
屬外添的道理

Link就冇了，但唔少書局都有賣

基督教信仰核心係信(感性)
但理性係幫我地去分清唔好盲目用感性去認為有關基督教所有野都係好
正如上面講黑暗野就知基督徒都會再係基督徒群體分善惡
而唔係只係單會讚美主～哈利路亞～·

講返輪迴個part
由於我都見過唔少學者研究個陣會發現新觀點
但好多往往都係得佢地自己知完就寫係本書度
拎唔到實質證據出黎
所以有時可信性都成疑

我意思係既然改聖經係真係存在，
而改嗰啲人又黑暗（上面啲政治野），
點解理性上仲會信？

反而如果你純粹感性上話信，
我會尊重同覺得仲合理。

舊約雖然律法多
但行為上做出黎先為之有罪
新約觀念就好似上面有巴打講犯姦淫咁
思想上有罪就已經係犯罪

而我都係傾向意念犯罪即有罪
所以我成日都話自己係罪人

神嘅寬恕係永久嘅，但依樣係神對犯罪者嘅承諾
所以只要犯罪者認罪回轉，神就會洗浄佢嘅罪而得救(上天堂)

至於審判個part係表明神嘅公義
無論係基督徒定非基督徒都會接受依個審判
因為我地在世所犯嘅罪多數都係向人
所以不論基督徒定非基督徒都要付返代價

同埋天堂上面犯罪個part,我上面都有答過
我個人睇法係上帝嘅榮光就好似清泉咁洗淨每個人心靈
使大家嘅心歸正而唔犯罪
即係你可以犯罪，但係天堂個環境下你唔會犯罪

不過天堂依樣野聖經都冇寫得好清楚，學術界亦有好多種講法
無絕對答案

死耶 L仆街死

琴日答得太多問題，一時錯focus
多謝你指證返

我認為上帝冇教摩西講大話

1. 造口唔等於教講大話
相信依點唔洗點解釋巴打你都明

2. 我必賜你口才，指教你所當說的話
相信巴打嘅疑問主要係依一句

首先我地要知道指教嘅說話係唔係等同摩西同法老講嘅野完全一樣
我個人睇法就未必
指教可以係指教導摩西說話嘅方向同思路(唔一定要有講大話成份)
但摩西最後講大話係摩西嘅選擇
但我咁樣係唔係即係話摩西要負晒所有論大話責任
正如我上面有講論大話嘅動機
新約都有教導要「靈巧像蛇，馴良像鴿子」
所以我認為摩西講大話依件事係有義(帶以色列人出埃及)
但唔係由上帝直接教導

當然上面都只係我個人嘅睇法
多謝你嘅問題，令我對信仰都反思更多

1. 唔會
只要相信神會上天堂，唔會落地獄

2. 我覺得係
但聖經脈落主要講以色列人
所以就集中由亞當同夏娃個度講起
而我亦相信亞當係神第一所造嘅
所以先集中焦點寫佢地

3. 係，上面都答過你了

4. 缺乏上帝的靈唔等同有階級之分
正如我上面講要共存就係講緊大家地位平等
人類唔好因為有上帝的靈就覺得高人一等
所以智障人士同一般人本質上係無異
只不過一般人覺得比智障人士優越
但依種唔係基督教睇法

多謝你尊重
我認為自已感性上話信行先
而依樣野都係信仰核心

但理性好清楚話我知人係黑暗
但都唔代表成個基督教係黑暗
所以每個人都有罪， 包括自己
所以唯有學耶穌保持聖潔
免得自己與其他人同流合污

1.相識聖經有冇提及到天父創造世界嘅目的？
2.神嘅定義係創造者，咁天父又係邊個創造？
3. 當聖經講嘅嘢都冇矛盾，係正確，咁更加唔明點解你哋會信奉天父？天父創造一個本質有問題嘅物質世界， dna有劣根性嘅人類， 意味背後就係要有痛苦死亡消耗。 因為咁我先問第一題

4. 以我所知，聖經係提倡動物可以殺身作食用，咁其實動物有冇去自我意識， 死咗會唔會上天堂，定係天父創造出嚟只係畀人食？

第一次見耶撚傳教post正評多過負評

見證兒登仔冇能力反耶

出埃及記3章
你去招聚以色列的長老，對他們說：耶和華你們祖宗的神，就是亞伯拉罕的神，以撒的神，雅各的神，向我顯現，說：我實在眷顧了你們，我也看見埃及人怎樣待你們。
我也說：要將你們從埃及的困苦中領出來，往迦南人、赫人、亞摩利人、比利洗人、希未人、耶布斯人的地去，就是到流奶與蜜之地。
他們必聽你的話。你和以色列的長老要去見埃及王，對他說：耶和華希伯來人的神遇見了我們，現在求你容我們往曠野去，走三天的路程，為要祭祀耶和華我們的神。
我知道雖用大能的手，埃及王也不容你們去。

段說話點同法老講，完全是 主親自教的
白紙黑字！
若否認理據係摩西自己諗 點講
衰咗！

係咁簡單唔會前幾位想答都投降
比起反基問 石頭問題更刺手

我目的都唔係傳教
都係想大家一齊討論

不過有一點要讚讚你
你有勇氣去答 冇

當然，我承認魔鬼係譭謗者
晝夜指控 神
可是，讀聖經也需要時刻先關注 主的角色
然後才去想當事人如何如何

1. 冇
2. 神係自有永有，你可以理解成一切嘅起源
3. 根據創世紀嘅解釋
世界本質係冇問題，問題係人犯罪(亞當同夏娃食禁果)所致
4. 我認為動物有自我意識(但聖經冇講)
我認為死左會上天堂，正如我上面講伊甸園就係神一開始就係比人同動物的天堂，而伊甸園本質係好

我覺人認為係邪教
主要原因係佢地唔承認三位一體(基督教信仰核心)
但如果睇香港環境
對峙唔算好嚴重，始終香港都仲有宗教自由

多謝你嘅指點
睇過你頭先嘅論點，我都發現自己有好多不足
暫時都未回答到你

我會再努力去搵多啲資料，希望以後有機會可以再同你討論依條問題
不過如果你仲有咩疑問或者觀點都歡迎你提出
我答到嘅都會盡力去答

信仰嘅野信則有，不信則無，信主可以係一種記托，識新朋友，不過要日日靈修，個個星期返教會，參與教會侍奉，每個月十一奉獻，唔係就咁決志咁簡單。值唔值見仁見志。

信仰唔應該係儀式化
而係應該明白固中意義
點解要恆常返教會
點解要做十一奉獻

依樣野我都係自己教會成日強調
基督徒做好多野唔應該為做而做
或者聖經有講但自己未有消化就去做
而係經常去反思自己信仰的原因

3. 其實真正接激動大衛數點民數的
是撒旦！

解答聖經矛盾網頁都提到
撒旦得到主的准許，才去攻擊約伯

個人覺得同出一轍
兩處聖經該用返撒旦就是了！
自然不用解答

===============================

王上 12:21 羅波安來到耶路撒冷、招聚猶大全家、和便雅憫支派的人、共十八萬、都是挑選的戰士、要與以色列家爭戰、好將國奪回、再歸所羅門的兒子羅波安。
KJV: And when Rehoboam was come to Jerusalem, he assembled all the house of Judah, with the tribe of Benjamin, an hundred and fourscore thousand chosen men, which were warriors, to fight against the house of Israel, to bring the kingdom again to Rehoboam the son of Solomon.
NIV: When Rehoboam arrived in Jerusalem, he mustered the whole house of Judah and the tribe of Benjamin-a hundred and eighty thousand fighting men-to make war against the house of Israel and to regain the kingdom for Rehoboam son of Solomon.
NASB: Now when Rehoboam had come to Jerusalem, he assembled all the house of Judah and the tribe of Benjamin, 180,000 chosen men who were warriors, to fight against the house of Israel to restore the kingdom to Rehoboam the son of Solomon.

代下13:3 有一次亞比雅率領挑選的兵四十萬擺陣，都是勇敢的戰士。耶羅波安也挑選大能的勇士八十萬，對亞比雅擺陣。
KJV: And Abijah set the battle in array with an army of valiant men of war, even four hundred thousand chosen men: Jeroboam also set the battle in array against him with eight hundred thousand chosen men, being mighty men of valour.
NIV: Abijah went into battle with a force of four hundred thousand able fighting men, and Jeroboam drew up a battle line against him with eight hundred thousand able troops.
NASB: Abijah began the battle with an army of valiant warriors, 400,000 chosen men, while Jeroboam drew up in battle formation against him with 800,000 chosen men {who were} valiant warriors.

睇埋咁多份譯本, 講既 人物和戰爭是指 同一件事..
但是 十八萬 還是 八十萬, 似 Typing Error 多過 同時是事實

不過，聖經新譯本，這裏有修正
統一用 八十萬

即如另一句金句：
耶穌來，是要召罪人悔改

所以若明白事件的本質
合理的修正是需要的

係

但都係神嘅安排

所以我純粹係企係基督教信仰去睇
基督教信仰有樣核心就係堅信三位一體
「所以你們要去、使萬民作我的門徒、奉父、子、聖靈的名、給他們施洗」
所以叫佢做邪教係基於基督教立場

當然我都好尊重佢地信仰
正如我上面所講
無論信仰係咩，最緊要對得住自己信仰

神嘅安排係耶穌釘十字架
唔係猶大去出賣耶穌

係神安排架喎，
神話一隻麻雀賣2文錢，
都要經佢批准先得，
即係話啲商人拎一隻麻雀去賣2文錢，
都係神嘅安排，
更何況猶大賣主？

咁既然聖經都畀人改過，
基督教係咪淨返感性

動物都無靈又點上天堂？

選擇決始終都係猶大手上
睇返我上面解答
彼得都有三次不認主時候
但同猶大最唔同係佢有悔改
假如昔日猶大出賣耶穌後有悔改
佢都會成為第二個彼得，係耶穌心愛嘅門徒
所以上面都有答過行為唔係重點，內心先係

統個人觀點:
人始終係理性同感性嘅結合
做任何事都冇可能完全理性或完全感性
而我認為基督教嘅理性就係點樣去活用聖經
令自己唔好太離地，與社會一齊共存

當然啦，你都可以話相信聖經前題已經係感性
我唔否認，所以我上面有講感性行先之後先到理性

聖經無講過要有靈先可以上天堂
依個只係人嘅假設

選擇權？你覺得人真係有選擇權？
摩西出埃及果時，法老似乎無選擇權，
係神令到佢心硬，唔放以色列人走。

尼布甲尼撒王，神一夜之間收回佢嘅智慧，
改變左佢嘅心成為獸心，佢又有選擇權？

你睇下羅馬書9:15-21
人真係有選擇權？

猶大賣主係犯咗褻瀆聖靈嘅罪，永不得赦免，所以佢先會自殺。

這個是非題，肯答 係 和 唔係 都可以！
選擇時運高，睇唔到才衰咗！

「凡沒有律法犯了罪的，也必不按律法滅亡；凡在律法以下犯了罪的，也必按律法受審判。」(羅2:12)

「這就如罪是從一人入了世界，死又是從罪來的；於是死就臨到眾人，因為眾人都犯了罪。沒有律法之先，罪已經在世上；但沒有律法，罪也不算罪。」(羅5:12~13)

其實幾條問題都互通~
答有：
講大話的現今定義，的確係有！
但沒有律法，罪也不算為罪！！

答冇：
取考地因為未宣告十誡
講大話 還未有定義，所以唔算
情況好比 if false then true或false都可以

答冇~純為其他教徒良心的緣故
答有~顯出你願意作誠實人

惟有選擇唔答才是衰咗！

十誡其實也幾針對雅各的行為：
不可戀慕鄰居的牛羊

不過，未有律法以先
雅各假扮以掃去騙最後的祝福
不算為罪！

在十誡以前，十災都係空前絕後
尤其之後過紅海
本來埃及人都相信可以行紅海海床
相信神蹟，仍舊追殺以色列人
卻反浸死他們！

某啲角度來看，可能 主也犯了罪
可是，沒有律法，罪也不算為罪！

===============================

最後最後個人想講的係：
護教是不歸路，可免則免
不少人當然充滿熱誠去護教
後期變了離教者，更甚者變埋做反基
完全不是味兒，寧願不可嘗不可摸

因為個現象係
你信一本幾千年嚟畀人改過無數次嘅書
到人地話你本書呢個位唔啱、嗰個位唔合理
你唔應該信
你根本唔洗解釋
因為你嘅信仰base on感性
你點解釋都唔會合理 因為聖經畀人改過

這裏理解有個關鍵事件：
耶穌點了個餅畀猶大食
食完撒旦就入他的心

所以不能否認是 主安排！
撒旦未入他的心時，還未能成事

所以話護教不是味兒

*到人地話：「你本書呢個位唔啱、嗰個位唔合理，
你唔應該信。」

所以我強調自己唔係護教或者傳教
只係想同大家一齊討論下基督教

不過好奇一問巴打係離教者?
見巴打你對聖經都幾熟悉

如果你有留意我上面回覆
我係甚少引用聖經
依個做法可能同其他基督徒好唔同
但我咁樣係希望大家討論個時有共同語言
所以我都盡量唔引用同解釋
而係講出背後嘅道理
而依樣野我覺得先係信仰核心(愛，尊重，接納)

認真問樓主一個問題。頭幾個世紀有幾十本福音書流傳緊。有啲認為耶穌係全然嘅人、全然嘅神、又或者半人半神。憑乜嘢認為只有四福音先係正典，而其他係偽典？點肯定其他文獻例如多馬福音一定不包含耶穌嘅話語？

咁你會唔會係信基督教嘅某部分
如：愛、尊重、接納
唔信畀人改過嘅聖經？

點解基督教咁熱衷於拉人入教，好似只要知道你無信教就一定會開始同你講經叫你信。

正典，同偽經中間仲有次經
正典係經過初期教會互相傳閱已定
你可以話初期教會嘅人已經係最接近耶穌時期
所以佢地嘅判斷係當時係最有公信力

而次經都有參考價值，因為神學理念都正確
所以睇次經去了解基督教都係一種做法黎

而偽經係因為當時實在太多異端
當時教父覺得同信仰核心有異
所以先判為做偽經

覺得神創造我哋本身係有好奇心 咁你又要整所謂考驗俾我哋 我地做完啲你認為唔好嘅事 你又要作所謂嘅懲罰 算咩好人
我覺得人類根本係神嘅玩具一樣 俾自我意識你 但又冇包容嘅心 根本唔明你哋信奉佢啲乜 係咪覺得佢好好

唔想打擊你信心
但沒有變為反基

至少會把答案講出來

問：人以外嘅其他動物有冇靈魂？可唔可以上天堂呢？

答：聖經冇特別講明其他動物有冇靈魂或者佢哋可唔可以上天堂。但我哋可以用一啲聖經嘅一般性原則嚟講論呢個課題。神將生氣吹喺人身上（創 二7），而動物係有氣息嘅活物（創 六17）。人同動物嘅主要分別在於：人係按著神嘅形象造出嚟（創 一26-27），而動物唔係。以神嘅形象而造意味住人似神，有靈性，有思想，有感情，有意志——而且——死後會繼續呢種狀態。如果動物係有靈魂或者非物質嗰方面，咁一定同人有分別。呢個分別可能意味住動物嘅靈魂死後唔可以繼續。

考慮呢個問題嘅另一要素係：神喺創世記嘅創造過程入面的而且確創造咗動物。神造動物而且話牠們係好嘅（創 一25）。所以，冇理由話新天新地入面冇動物（啟 二十一1）。至於千禧年國度入面一定有動物（賽 十一6、六十五25）。我哋唔能夠好肯定講呢啲動物入面有冇我哋喺地球上嘅動物。但我哋知道神係公義嘅，當我哋進入天堂之後就會發現喺呢啲事情上面，我哋將會完全贊同神嘅決定。

頭四個世紀都無乜教會接受啟示錄，亦有教父批評呢本書，但後來又入左正典。黑馬牧人書頭幾個世紀都有唔少教父肯定，甚至梵諦岡抄本都有，後來又無入正典。單憑幾個會議同傳統，即係靠人，就可以判斷邊啲係正典邊啲唔係？

至於異端，你又知唔知頭幾個世紀根本無異端？因為正統神學根本未形成。

想知你哋點睇外星人 甚至其他非物質空間 一切都係天父創造？
如果天父對上係有更高嘅創造者，會唔會影響你地嘅信仰？

猶大出賣耶穌係神嘅旨意

1. 唔信唔洗落地獄咁我去邊? 上到天堂如冇自由意志，我既意義咪全部由他人賦予?

4. 我諗智障人士同夭折既人都係同一類待遇

5. 咁殘殺動物點睇?既然佢都冇靈，你點定義殺既動作人唔人道?

點睇啲牧師傳道呃飯食 次次講道都無預備 鳩吹二人成為一體 對於聖經唔了解 甚至基本解經都做錯

點唱得落啲完全唔岩音嘅詩歌 唔岩音我次次都唔唱

點樣可以更新教會進入新時代？

你都形容到嗰啲牧師咁衰，咁仲可以點睇咪衰囉

唔啱音係因為源自傳統，而點解你覺得啲傳統咁差係因為你用現代嘅標準去俯瞰佢，但稍為理解到以前係精英/rich ass先可以受教育，對聖樂嘅要求亦冇好似而家嘅咁高，同埋你都否認唔到即使啲歌走晒音，但都可能可以幫到以前啲信徒更加理解到個信仰。題外話而家有好多信徒都做緊活化聖詩/將聖樂現代化嘅工程。

將聖經嘅教導喺香港實踐出嚟、不斷探真

牧師屌男童既時候會唔會落KY? 定係就咁插入去... 咁咪痛死

1. 見到巴打講信上帝就有得上天堂，唔信就冇
噤一個冇接觸過基督宗教但向善嘅人呢？
2. 覺得天主教有咩優點/不足；覺得自己教會有咩優點/不足
欣賞巴打

開始覺得有問題
若然內心知道婚前性行為是錯 但卻依然犯錯
咁上帝睇邊樣？
內心同行為真係可以分得開？

我尊重巴打你嘅睇法
但如果從基督徒睇法嘅話
上帝就好似父親咁樣
一個父親對子女會有嚴斥嘅時候，又會有愛嘅時候
但最終目的都係想我地好
所以基督徒信奉上帝係一種建立關係嘅過程
而依個過程本質就係愛

係聖經入面都會有先知同教師
依班係人，但同時都算得上係神嘅代言人
依樣野作為一個信徒都應該尊重返神職人員
佢地係有權力同義務去審核正典
所以審核過程都唔係單靠一個人去完成
而係通過會議同傳統，盡量減少錯嘅可能性

而啟示錄最終能納入正典係因為個時唔少教父都認同係由使徒約翰所寫
而你所講嘅黑馬牧人書則係由教父所寫，而且出現時代比較遲
可見佢地納入正典個時都有一定標準

自己個人睇法係唔相信有外星人同非物質空間存在，所以都唔認為係天父創造，因為冇存在過
當然上面觀點純粹個人拙見
至於基督教觀點係天父已經係最高嘅創造者
所以你條問題係同基督教信仰有矛盾
因為最高係唔會再有之上
不過如果真係有更高嘅創造者，相信一定會影響信仰
因為基督教某個核心已經崩塌

1. 你上面問題係用唔知而唔係唔信
唔知係唔洗落地獄嘅(我意思係因無知而落地獄)，但知已不信就會
上到天堂冇自由意志就好似係機械人咁，盲目跟從神
但神唔係想人盲目跟從佢，所以我強調上到天堂都係會有自由意志

2. 我尊重你睇法，但我上面都講左我睇法了

3. 冇靈亦唔等於比人類低等
上面有強調過人類係需要同動物共存

1. 個別例子就冇得好講，只能夠形容依班牧師係失緊見證
如果有幸比我見到依班牧師，我應該都會當面話佢
2. 多數唔岩音嘅詩歌都係出自古老嘅詩集，我覺得依啲詩歌係著重歌詞嘅神學意義，所以就算你唔唱都可以反思歌詞嘅意義
3. 信徒覺醒應該係現今教會好需要嘅野
而家好多人返教會都係抱有消費主義心態去返
而唔去反思點樣為教會付出
而我認為現今世代嘅信徒應該擔起祭師嘅責任
背負返自己嘅牧者
我覺得依條就係教會新時代
至於點樣做都係個幾樣野
1. 禱告 2.由自己做起 3. 再禱告

1. 未接觸者則為律法之外，但上帝會為佢地做審判，察看佢地一生係唔係憑良心做事，以正直的心對待人

羅馬書 2:12-15(和合本修訂版):
12 凡在律法之外 犯了罪的，將在律法之外 滅亡；凡在律法之內 犯了罪的，將按律法受審判。
13 原來在神面前，不是聽律法的為義，而是行律法的稱義。
14 沒有律法的外邦人若順著本性行律法上的事，他們雖然沒有律法，自己就是自己的律法。
15 他們顯明律法的功用刻在他們心裏，他們的良心一同作證—他們的內心掙扎，有時自責，有時為自己辯護。

天主教優點
1. 長期開放教堂比外人
我認為現今教會要考慮共享空間問題
唔好只係顧自己
2. 重視崇拜禮儀
其實崇拜禮儀都有自己一套神學，可以幫助信徒容易透過崇拜親近神

缺點
1. 需要向神父告解，但基督教睇法係人可以直接與上帝溝通同建立關係
2. 可以同聖人或聖母禱告，個人覺得好似將人分咗等級

自己教會優點就係重視關係，但缺點就係好少關心社會需要，自己留左係教會依個象牙塔入面

如果內心知錯點解唔悔改呢？
悔改係指真心覺得錯而完全與罪斷絕
當然人係軟弱，可能會一錯再錯
但唔好用依樣做藉口，要時時刻刻警醒自己內心

1. 咁唔知有基督教既人死左會去邊?

3->2. 我意思如果殺動物係允許，只要共存到，咁我殘殺一隻動物都冇問題啦?

我係新教徒，喺上年九月受洗。

信得越耐，我越發覺上帝對呢個世界嘅「潛命令」其實真係少啲耐性都諗唔到。

首先，有好多人（尤其係東亞人）都會話點解要上帝搞咁多唔公平、點解要整啲勁人出嚟又要整啲唔勁嘅人出嚟搞到佢哋受欺壓、受苦等問題。

但佢哋有無諗過上帝係想要啲勁人去服侍啲唔勁嘅人？所以你會見到有好多外國人（包括主內嘅弟兄姊妹）都不惜一切咁去為人類奉獻自己嘅才幹同埋恩賜。

相反好多東亞人（包括主內嘅弟兄姊妹）都將自己嘅才幹同埋恩賜用喺滿足自己嘅慾望，不過我唔反對人用才幹同埋恩賜賺錢同爭取成就，只係反對專顧自己、損人利己呢方面。

其實我懷疑耶穌喺馬太福音嗰三個僕人嘅比喻裡面留咗一手無講俾大家知－就係其餘嗰兩個僕人其實係可以夾份分一啲俾嗰只係得到一千銀嘅僕人，等佢可以有番動力去完成佢嘅使命。

只可惜宜家啲五千、二千兩銀嘅人就只係識得走去嘲笑同欺壓嗰只係分到一千兩銀嘅人，從來都無諗過去幫助呢位一千兩銀嘅人。

整到咁迂迴複雜做乜野，如果佢目的係整個公平既世界（我覺得你都係想証明依樣），咁直接全部人能力待遇一樣唔好？

呢個比喻嘅最後，主人宣告要喺惡僕身上拎返嗰一千銀子，俾有一萬銀嗰個僕人。成個教訓總結喺29節「因為凡有的，還要加給他，叫他有餘；沒有的，連他所有的也要奪過來。」

咁你點理解到又要佢哋分返俾一千兩嘅人？

究竟點解上到去天堂只可以敬拜上帝

但係由殺人到講大話都係罪，都係要永火

其實有另外一個可能--反叛

一般耶徒會認為：有自由意志比沒有要好
天堂是完美的
因此天堂中的存有，應該有自由意志
而在無限長的時間內，即使可能性再低
天堂中人也一定會反叛
情況有如最初的撒旦

個人理解的是：
屬靈上、聖經的教導
你懂得幾多 vs 你願意分享幾多！

有啲人係選擇收埋，當然主亦不再多給你
有啲人選擇收幾多就派返晒出去
承認自己只係個幫手派活水的僕人
結果主額外再額給你
本來一千，加碼至二千，甚至五千

當然，也遇過一啲強調說：
不要把珍珠丟在豬前
決意收埋，自私得可怕

可是，關鍵係憑信心支取
你越相信 無保留、白白的全數送出去
主不會虧待你
你越得到更多
反而當你想扣起唔送出去
結果自然相反

公平與否，看你怎樣做，有無收收埋埋

交流時就會發現等級的差異
可以相差好遠！

你講嘅都好啱，我同意。

下面係我嘅理解，之前喺tg channel分享過，我照copy過來，各位有興趣可睇睇

馬太福音 二十五章14節至30節

耶穌繼續用比喻講論等候佢再來嘅人應該具備咩正面品格特質。跟住落嚟嘅，應該係大家都好熟識嘅才幹比喻。

故事背景係咁嘅，有個有錢佬要遠行，可能係做買賣或者處理私務。經文提到個主人將自己嘅財產交俾佢嘅僕人。五千加二千加一千係八千，有釋經書話呢到大概等於現今嘅二百萬美金。主人分配嘅數目好明顯咁代表咗每個人嘅天賦丶能力。第一同第二個僕人即刻善用託管住嘅錢去做生意，賺到嘅利潤等於原本投資嘅金額，第三個僕人就只係挖咗個窿，將啲錢埋喺地下。

一段時間之後，主人返到嚟同佢哋算賬。留意下21節同23節：

主人說：『好，你這又良善又忠心的僕人，你在不多的事上有忠心，我要把許多事派你管理。可以進來享受你主人的快樂！』

主人用完全相同嘅說話去稱讚頭兩個僕人，或者係表明比喻重點唔在於所賺取嘅數目，而係在於佢哋有忠心盡責咁發揮自己嘅潛能，佢哋嘅獎賞可能唔同，但同樣可以同主人一齊享受快樂。

第三個僕人去到主人面前，交代咗自己只係將錢埋喺地下，主人於是話佢又惡又懶。第24節嘅「忍心」，竟思可以指嚴厲，呢節經文顯示到僕人唔愛佢主人，因為佢試圖將責任歸咎返喺自己主人身上。

呢個比喻嘅最後，主人宣告要喺惡僕身上拎返嗰一千銀子，俾有一萬銀嗰個僕人。成個教訓總結喺29節「因為凡有的，還要加給他，叫他有餘；沒有的，連他所有的也要奪過來。」呢到強調，聰明盡責咁運用神賜嘅才能，係人同神建立咗正確關係之後要負上嘅責任。同其他比喻一樣，呢個故事對比咗兩類人，一係得到救恩嘅人，另外就係接受永遠刑罰嘅人。頭兩個僕人係真門徒，第三個唔係。

透過才幹比喻，我哋可以學到，要將自己成個人，無論係天賦才能定聖靈嘅恩賜，都應該投放喺神國嘅事奉入面。每個人嘅才能丶恩賜都可能唔同，但我哋可以用自己獨特嘅方式去做出成果。我哋喺神國嘅服侍係寶貴嘅，無論回報係多係少，我哋嘅責任係運用自己嘅恩賜拓展神嘅國。

非常欣賞耶教守護者巴打咁冷靜同虛心去同大家討論。見到呢個post真係好難得！
想問巴打點睇靈恩派?
同點睇方言恩賜呢?

離少少題勿介意，最近因為教會一啲人事問題令小弟喺事奉上非常灰心。雖然返咗19幾年教會，最近真係感受到人性黑暗嘅醜陋....可以請巴打為我嘅信心同靈性代禱嗎?

1. 答唔到，只有上帝先知道

殘殺同殺都係有分別
人道立場係基於人嘅道德標準
如果係為食肉而生存，殺動物當然冇問題
但何必用殘殺方式
要對世界感恩，包括被你殺死嘅動物
依種先係基督教講嘅共存

個人係出身於傳統福音派教會
但教會亦有嘗試過開放靈恩，但過程卻令我有少少反感
例如：聖靈擊倒有羊群心理成份，同埋好似硬要用力將你推倒

不過現今香港靈恩派教會都有好多種
我會承認靈恩派教會有佢嘅特色而同樣重要
因為神係三位一體，重視聖靈都係有必要嘅
但我覺得有唔少教會都過份強調靈恩
尤其方言恩賜，我有聽過靈恩派教會強調會眾一定要用方言禱告，個人覺得依種做法過份高舉方言

我個人睇法方言只係其中一種恩賜，但唔係必要嘅恩賜
其實保羅都有講好多關於方言嘅經文，巴打都可以睇下

難得你願意搵人守望，我當然可以幫忙啦

難得有弟兄開post 以前我都睇好多書同好多人討論依家講真我就心淡咗 我夠膽講我對神仍然忠心 但係星期日返到教會又會有無力感 上連登啲人又唔明又要圍插 教會入面又一大班耶撚離晒地唔爭氣 心諗你地班人上唔上到天堂又唔係我話到事架啦 亦都唔關我事 清你肯上嚟討論吓係好事嚟嘅

耶穌只係講咗唔幫嗰一千兩僕人嘅結果—就係嗰一千兩僕人就會受罰，然而佢係無講到如果幫咗嗰個僕人嘅結果會係點（佢就係專登唔講，等我哋自己去發掘）。

呢個係聖經隱藏咗嘅潛命令，不過其實都唔算隱藏，因為喺帖撒羅尼迦前書5：11有句經文咁樣講：「你們該彼此勸慰，互相建立，正如你們素常所行的。」，去到14節又有一段咁樣嘅經文：「我們又勸弟兄們，要警戒不守規矩的人，勉勵灰心的人，扶助軟弱的人，也要向眾人忍耐。」（仲有好多好多指向呢方面嘅經文，但我唔遂一copy，因為真係會搞到好似如意金剛棒咁）

如果你有睇我上面嘅留言
我會形容而家應該係信徒覺醒年代
每個信徒都有責任回應召命
當然啦，我身邊都有好多好灰心嘅事
但有時候我都覺得先努力做好自己本份
盼望自己可以影響其他人

我都有諗過呢個問題，我目前嘅理解係，上帝知道如果所有人嘅才能待遇都一樣嗰陣，就會係無盡嘅內戰。

因為大家都係同等、勢均力敵，咁世人自然就會無後顧之憂咁開拖，直到最後生還者出現（即係好似平時啲人玩開嘅食雞咁）。

點樣睇煉獄？

Btw作爲一個天主教徒不得不讚下樓主嘅對答寫得幾好，支持

如果單從基督教睇法只有天堂與地獄
唔存在煉獄
而我個人認為煉獄嘅神學意義係要提醒人係有罪，要達到無罪先進入天國嘅過程(表達天國十分聖潔)
但基督教已經講明，只要願意表明耶穌為生命嘅救主
釘身十架所留嘅寶血已經洗淨人嘅罪
所以我認為人係相信耶穌之後，在世時代已經係「煉獄」
學習點樣去保持聖潔，過一個合神心意嘅生活

我上面都有提及我對天主教嘅睇法
唔知你係點睇呢?你又點睇新教呢?

覺得你講得好中肯，我教會本身係獨立教會，無宗派背景。早幾年前有段時間好開放靈恩，又好推祟「訪韓聖會」；小弟對開放靈恩覺得還好，但就有少少反感去訪韓聖會，好似太「over」了，不過近年教會方針改變，又好似「無咁靈恩」了，反而出現一種「唔上唔落」嘅局面...

BTW，有時我諗教會既然開放得靈恩，係咪應focus埋多一啲「屬靈層面」嘅教導呢? 想知巴打點理解「屬靈爭戰」呢回事… 傳統福音派係點睇? 感謝回覆~

我好同意開放聖堂係天主教（即便教內）好容易被忽視咗做得好嘅地方；我自細領洗，一直都係返天主教堂望彌撒，試過去旅行喺無禮儀進行緊嘅時候諗住參觀其他宗教嘅教堂／廟宇食閉門羹，先意識呢樣嘢原來唔係必然不過即使係天主教教堂，喺一啲遊客比較多嘅地區都未必會免費開放，我覺得幾可惜，幸好香港仲keep倒

至於重視禮儀係好係壞好視乎睇嘅人點睇一般教徒如果無刻意去搵／學其實好少認知倒禮儀背後嘅意義，只係墨守成規咁執行；呢方面仲有好一段進步空間

至於告解，我小學係基督新教背景，當時我都唔明白點解告解唔係有心直接同天主坦白做就得；係到近兩年先感覺到，當告解係要的起心肝向神父（耶穌在現世嘅代表）辦嘅時候，需要嘅嗰份對坦誠嘅勇氣確切同強烈得多；當我只係喺心入面祈禱同天主講可以好輕鬆，但係要宣之於口同一個真實喺眼前嘅人講嘅時候，決心嘅需求爲我大好多，亦正係咁令我更加體會到悔改嘅嚴肅同重要性

至於聖人，我覺得呢樣「體制」着重嘅係從每個聖人嘅經歷中學習尋找同信靠天主，反而一個人「封聖」之後其實都無咩優待，我從來都無點感覺過係將人分級

唔知有無1999多多包涵

另外樓主如果欣賞天主教對禮儀嘅重視，又點睇東正教呢？

（覆漏咗對新教睇法添）

其實新教咁多「派系」好難一概而論
最難理解係部分堅持「唯獨聖經」嘅新教
單純靠聖經，我個人覺得好容易陷入矛盾，同埋偏心覺得理解唔倒整套完整嘅基督信仰有啲可惜

咁即係山左我一隻門之後可能仲會山埋我隻窗啦，談唔上公平。

1. 咁我依家失憶會係最好既待遇。

2. 咁你好難介定到點樣殺先人道啵，動物總唔會笑住比你白刀子入紅刀子出掛？

總結我少少既睇法，宗教都係有缺陷。第一，基督教死後世界唔完整，唔知有基督教既人死左竟然會唔知去左邊。聽完唔信就要落地獄又有威迫既嫌疑。上到天堂又只可以敬拜天父，好似不問為何咁，你點證明係天堂一打開眼個個人，就係記憶入面既「你」？永生同快樂點解會係我既最終目的呢？

二. 正如上面巴打問，神創造世界目的不明，咁大個問題應該有答案掛？

三.而且全能但並非全善既神整左個有缺陷既世界，但又想救你，但全能既神點解唔整個又有自由意志，又冇罪惡既世界出黎？

四.個世界觀壓根兒就唔公平，先不論生而有缺陷既人類（聾盲既聽唔到傳道，智障既理解唔到，夭折既通通有機上唔到天堂），有情感智慧既動物都可以宰殺，咁食一粒狗肉都可以果腹架姐，洗乜要五餅二魚？冇朋友既孤兒完美犯罪後只要誠心信主就上到天堂，最多比人審幾句。審判日又唔知幾時先係。

5. 有d悖論都幾有趣，個人認為個個時光機悖論証明左回到過去係唔可能既，咁全能既神係咪能夠整到個全能既神既悖論？

純粹睇左依post既一部分後尻打，有錯還望賜正。

如果我同伴侶係會結婚既共識前提下發生
而且已經結埋婚既話
咁我洗唔洗認罪？
我由細到大都無打算守婚後性行為
番到教會成日比人搵哩樣野講
好煩

我自己睇屬靈爭戰個講法係參考保羅
順服肉體需要 vs 順服聖靈需要
信徒生活唔會係一帆風順，總會有爭扎嘅地方
最簡單例子就係一至六都要返工，咁星期日朝早仲返唔返崇拜
定係會選擇係屋企休息下
依樣野我覺得係最大嘅屬靈爭戰

當然仲有啲係比較直接嘅屬靈爭戰啦
例如去halloween或者睇鬼片咁
但我覺得都可以歸返去上面咁講
你自己內心最追求嘅到底係乜？

冇認真研究過東正教，所以就唔評論了

我認為始終都要認罪，因為即使係以前發生又或者兩人有共識都好
係神眼中，依樣始終都係罪
不過我認為依個認罪係一次性(如果你係真心悔改的話)

假如你認罪後，返到教會都會比人講的話
我覺得個問題就係你班教友身上了

因為我會諗
如果我生活係未有婚姻制度既國家
咁幾時先算係婚前同婚後？
因為我同佢做前已經係海邊向對方訂左婚
所謂訂，即係答應左對方會白頭到老
只係無法律效力

我想法係就算不簽婚紙
只係一張紙姐
同樣可同對方長相廝守

求解答🙏

二. 其實有答案，可是教徒往往執住：
不要把珍珠丟在豬前
刻意唔畀對信仰有敵意的人知答案！

Google： 神造人的目的
歷世歷代隱藏的奧秘

有把網頁，幾千字咁答你

有啲位係死位
白紙黑字寫到明是罪
無嘢好討論

好比煮餸，煮過龍，燶咗變咗舊炭
你唔通爭拗佢仲算係食物
硬黎要人食嗎？

至於婚姻，好多人連誓詞係乜
有無認真思考過做唔做到就結婚！

先唔以信仰角度去睇
你覺得婚姻係乜？

一紙婚書係七十年代打後
有婚姻註冊處的産物
咁之前點理解婚姻？

十戒係邊十戒？

零宗教知識

Thank you.

我諗依段就係
神是隱藏的，正因為祂需要發表，於是創造了宇宙，把祂內裏的能力和智慧發表出來，因此耶穌基督，太初的道，父的獨生子從父懷裏出來；就把神的能力智慧發表出來，創造宇宙萬有，這就叫做外在的發表。但是神還有許多內在的性情與美德，這一切祂都要發表，所以祂就創造人。

首先咩豬咩珍珠，隱乜野藏，同傳教咁自相矛盾既事都做得出。

其次原來個目的在於神想show off，都幾自私，我明白世界有美好既一面，但醜惡既地方都唔少，總唔能夠單睇一面掛？情況同醫生有心殺一個人後救番另外兩個人咁，如果你將佢量化，可能都仲係件好事。事實上神唔show off既話根本唔需要有人死。冇意識又何來悲歡離合呢？

想問下基督教，天主教，東正教，新教，摩門教，（唔知仲有無其他）， 其實分別係乜？ 我只知佢地都係信耶蘇

利申：無宗教信仰

基督宗教（Christianity）包括天主教（Catholicism）丶東正教（Eastern Orthodox）同新教（Protestantism），喺香港，基督教普遍係指狹義嘅意思，即係指新教。

佢哋核心教義都係一樣，例如相信三位一體，基督神人二性，不過對於冇咁重要嘅教義有分歧，例如聖餐觀念丶聖靈由父而出/聖靈由父和子而出，東正教同新教都唔相信煉獄等等。

上面三個基督宗教支派都會定義摩門教做異端，因為摩門教唔信三位一體，基督神人二性，聖經之外叧立權威等等。

1. 點睇聖經故仔，一d無辜嘅人為咗成為故事主人公嘅考驗而死
2. 雖然你係信基督，但其實係信神，基督只係神底下嘅其中一個教，理論上唔係應該要跟埋舊約教義咩

聖經十誡 聖經 出埃及記 第20章:3-17節

1. 除了我以外，你不可有別的神。

2. 不可雕刻偶像，不可跪拜事奉它。

3. 不可妄稱耶和華你神的名。

4. 六日要勞碌做工，第七日是向神守安息日。

5. 當孝敬父母。

6. 不可殺人。

7. 不可姦淫。

8. 不可偷盜。

9. 不可作假見證陷害人。

10. 不可貪戀人一切所有的。

1. 無辜依個詞太廣義，如果單單用唔關自己事就係無辜的話
咁阿當夏娃偷食禁果，對於後代有「原罪」依件事都好無辜
所以基督教強調嘅係整體，而唔係個人
例如：埃及長子被殺係因為法老心硬
法老嘅罪禍向埃及人，但佢地係一個整體，所以都要一同擔當懲罰
當然唔排除真係有無辜死嘅人，但基督教另一個核心係唔好著眼於今世
而係著眼於來世(天堂)，所以今世或生或死都係虛空

2.
耶和華係神
耶穌基督係神
聖靈係神
信基督教嘅神所指係上面三個位格嘅神，但佢地係三位一體
只係用唔同位格去出現同擔任唔同工作
所以跟舊約教義係岩，但新約亦有講點樣去活用舊約教義
所以不論新約同舊約兩者都應該要跟，但要學識活用而唔係死守律法

假設有聖人再現世，style好似耶穌咁高調，除咗傳道之外仲update下d新教義
上帝亦會安排魔鬼現世，雙方都施展能力，你地點分邊方係真，會唔會信呢

邊有得理性討論
全部都係宗教設定
好多嘢都唔合理
純粹係要信教就要當睇唔到
點解人有罪？
瑪利亞有無罪？
點解耶穌無罪？
佢話點就係點
設定係咁有咩好討論

推

Thx
咁新教點睇天主教/東正教，或者天主教點睇新教/東正教，etc..?? 會唔會覺得對方係有問題？

1. 除了我以外，你不可有別的神。 （’我’係指耶穌？神？）

2. 不可雕刻偶像，不可跪拜事奉它。 （偶像包唔包括耶穌/神/聖母？）

以弗所書5:31-32
為這個緣故，人要離開父母，與妻子連合，二人成為一體。
這是極大的奧祕，但我是指著基督和教會說的。

不是show off的事
相反一直隱藏

神渴望基督和教會，比夫妻關係更密切！

當你明白之後，才會知道教徒對婚姻的重視
因為背後係表達人對基督的忠誠

馬太福音7:6
不要把神聖之物丟給狗，也不要把你們的珍珠丟在豬面前，免得牠們用腳把這些踐踏了，然後轉身撕咬你們。

因為耶穌早就說明
你既不尊重教徒看為寶的事
還要作出傷害！
所以顯示你唔配知道

有些聖經的教導，只適合信主的人去知道
因為他們會珍惜和重視

若然有一天你放下了驕傲
願意真誠虛心地尋找
你才知道錯過了多少
真係逼唔黎~

福音書豫言過：
將來末世有假先知、假基督出來迷惑眾人

原則上要避開唔睇！

馬太福音24章：
耶穌回答說：你們要謹慎，免得有人迷惑你們。
因為將來有好些人冒我的名來，說：我是基督，並且要迷惑許多人。
......

那時，若有人對你們說：基督在這裡，或說：基督在那裡，你們不要信！
因為假基督、假先知將要起來，顯大神蹟、大奇事，倘若能行，連選民也就迷惑了。
看哪，我預先告訴你們了。
若有人對你們說：看哪，基督在曠野裡，你們不要出去！或說：看哪，基督在內屋中，你們不要信！

所以教徒是需要熟讀聖經
特別係福音書

明白宗教信仰要訴諸理性，好多時都係白費心機，我都只係想係生命意義方面搵個解釋姐。

但你一句別人笑我太瘋癲就完左件事，又未免有點那個，仲將人比喻作豬狗，講多兩句分分鐘當我早餐食埋。再見。

新教有部分宗派（denomination）會指責天主教做異端，呢啲宗派普遍都係傾向基要主義（Christian fundamentalism），不過喺香港應該比較少，信義宗丶聖公會呢啲新教宗派同天主教關係幾好。

基要主義已經唔算係主流，所以新教入面話天主教係異端嘅，已經好少。

其實天主教喺梵蒂岡第二次大公會義之後都進步好多了，天主教同新教以前會互相指責對方係異端，依加應該都唔會咁高調丶公開咁講。

喺香港我冇聽過新教徒話東正教係異端，可能佢哋根本唔知有東正教。

No啦！閣下的態度係輸得最慘果隻
你想搵人生意義
卻沒有準備承受愛的責任和覺悟
你不單沒有接受福音的資格
恐怕連拍拖結婚的資格也沒有
你旨在攞着數

想正面建立一份關係
是要思考自己可以付出啲乜！？
怎樣才可以令對方幸福等等
而並非為咗知吓就算
完全是兩套心態
結果亦相差好遠！

個人認為向已婚人士
特別係婚姻尚算美滿傳福音較容易
因為更具體明白自己身份和角色
對應的責任和付出
深切體會和認同造物主的智慧

對於仍在貪玩的人，恐怕未有覺悟去承受

弟兄你講嘅野唔係錯
但好harsh
好容易會引起罵戰
我諗罵戰唔係你想要嘅畫面？
建議可以講得soft啲～

我又唔係天主教徒

的確好harsh
但主要仍是為信徒而設

信仰/婚姻的話題，真係非誠勿擾
可是，有覺悟的人，可以得到新的亮光

護教難免有罵戰，亦一早說明不是味兒

佢其實被人hea咗好耐
好想有答案，卻又沒有自己Google
叩門而一直無人開門係好慘

小弟個人見解係，律法本意係「愛」同「保護」，想人守法就係保護佢哋。而律法總要有一個「界線」，就好似「婚前、婚後」係一個「界線」，喺基督教入面超過咗就係「犯罪」。

即係好似衰11咁，就算某人覺得同一個16歲以下嘅女仔真心相愛、又保證會娶佢，但16歲以下搞嘢都係會犯法嘛！

至於講到簽唔簽婚書，我覺得係「各處鄉村各處例」，我意思係，如果某人鄉下係三書六禮叫成親，或者極端到荒島只剩一男一女拜天地，我都覺係「結咗婚」了。喺香港，就係「簽紙」等於結婚。

我認同就算不簽婚紙，同樣可同對方長相廝守；但好似上面有巴打講，聖經係將「男女婚姻」同「基督與教會」做比喻。即係「結婚」其中一個元素亦關乎「向其他人見證你同另一半(主)嘅關係」，等同「受浸」一樣。「婚姻」同「受浸」除咗愛亦包含「責任」同「立約」，唔單單係兩個人長相廝守咁簡單。

以上係小分見解，請各位指教~

補充，小弟係已婚人士，身邊有朋友同另一半同居未婚。

最大感受係，已婚「有責任」要照顧雙方家長，家人；未婚就始終男嘅唔係「女婿」、女嘅「未入門」，雙方家長嘅態度係好唔同的！呢個都係「結唔結」一個貼地思考…

宣教師，牧師幾錢人工？

放心啦，大家都有禮貌，繼續傾冇問題，文字本身冇情感，要有人主觀的演繹，先會有所謂既激動唔激動。

咁係你假設左生命既意義係建基於與他人/各類宗教個體姐，仲要冇解釋。如果你話生命意義在於有錢，有錢就能感受到生命的意義，有錢就可以上天堂，冇錢冇資格知道生命意義，冇錢就冇另一把聲係你困難時候同你講野，唔通我又要信？不過估唔到既係聖經都會將他人歸邊，分開可以受教同不可受教，畢竟宗教都係繁殖落去。仲要食狗肉個到都未解決。

建基於與他人既關係*

因為好多人就算結婚，都會離婚。好多人根本唔係真愛都會結婚。而我同伴侶當然有齊所有愛既元素先會長相廝守。而見証方面，我地兩個都認為主係見証住我地既每個時刻。心中同左佢交待，同要同其他人交代嗎？

基督教無上帝無耶穌會係一個咩宗教

就會係一個單純為「建構理想社會」而設嘅宗教
叫人要實踐愛，但就冇解釋到愛嘅源頭

愛嘅源頭都講唔清有啲搞笑

與其叫人實踐愛 做乜唔先教導世人要做好自己本分

除非住喺荒島吧，喺香港嘅情況，結婚後嘅「責任」之一，係互相照顧雙方父母家人同融入兩個家族，呢點同喺教會相交有啲似。

當然唔結婚都可以對互相家人咁好，結咗唔一定好。好似你話齋，要離婚同為利益結婚嘅人都唔少。

我理解嘅見證係包埋行動同期望嘅，你決定結婚，咁至少雙方父母對你同另一半就會有期望，覺得你要孝順佢哋；相反唔/未結就始終係「外人」，期望亦無咁高。

叉開少少嚟講，好似你結婚後要派利是咁，雖然係中國人傳統，好似唔關基督教咩事，但其實呢啲都算「諸般之義」吧！你唔結就唔使派利是，呢啲都算係一對戀人確定成為夫妻後畀人知嘅「證明」，所以喺世俗或貼地咁講，結婚都唔係2個人嘅事嚟。

對於末世啟示有冇咩見解?例如敵基督，假先知，獸印記等.

同埋點睇現今局勢，例如特朗普承認耶路撒冷喺以色列嘅首都，有美國背後支持咁猶太人就有機會重建聖殿，聖經所講嘅第三聖殿嘅預言就會應驗...

題外話，特朗普嘅女婿兼高級顧問庫什納喺正統猶太人

又或者將耶穌呢個人物轉變成其他人，又會有咩不同？

第三聖殿，公元一世紀已經有，嗰陣大希律了大規模整修同擴建第二聖殿，足足比原先個聖殿大咗成倍，不過因為希律係以東人，猶太人先唔承認

最後公元70年，第二(三)聖殿就被毀

耶穌是否自已為事，自大的人，強迫別人接受他所謂的善與愛，他有否把人們當作活生生的人類看待，有沒有逐一去了解，探討他們的意願。如果信仰是一個喜好，例如你喜愛足球，你會說我喜愛足球，而你又喜歡什麼運動，耶L就會話我喜愛足球，祝你早日也喜歡足球，完全沒有把對方放在心中。

唔知呢個答法 會唔會好啲

神係全能 但佢唔可以違背邏輯
所以全能既前題係邏輯框架內全能。

一舊無法被神搬動既石，因為全能性質底下令其可被搬動個一刻 已經係違背邏輯。

因為舊石同時擁有 絕對可搬 同 絕對不可搬 既性質，即 A = 非A。

所以呢個問題係無效。

咩原因令到你會去接觸宗教？
點解會信基督教（我假設係新教，有錯請更正）？而唔信天主教/東正教/摩門教？
信教前和信教後，覺得自己有咩唔同？
用了幾耐令到你由唔信教變到信教？

巴打真係好有耐性咁一一解答問題

你指既邏輯係神既邏輯定人既邏輯?
人既邏輯既話
姐係人既邏輯可以制限神既全能?

結論係全能既神根本不存在

咪因為信仰唔係一個喜好......
不過其實你講嗰啲野係presentation嘅問題
唔係個個基督徒都會咁樣傳教
正如樓主就唔係呢種
而係解答一下大家對基督教嘅迷思

中國人嘅邏輯

呢個帖其實有好幾個不同處境的人

有個表明好享受 婚前性生活的絲打
有個想傳福音
有個未信 一直得唔到解答

可是，在聖經的教導，彼此係貫通一致

想傳福音，你預備好之後的牧養工作嗎？
屬靈上 生咗新人出黎
好大責任架喎！
乜都A字膊，畀大會牧養就算？

雖然對未信的人較嚴謹
但信仰的確係認真的面對
好多人還未了解對方是否當前呢刻適合福音
就傳咗先至講
某程度上，對 (淺土)的人係害咗佢
尤其你無諗過佢信主後，你會點牧養

然而，若然他朝有一天
某個未信的人，預備好心理去迎接福音
重視責任和付出
他/她會成為 (好土)機會極大
亦值得往後的牧養工作

至於表明繼續婚前性生活的絲打
萬一唔好彩，未婚懷孕
其實也是面對責任和付出的問題
世俗的標準又懂得幾多，做到幾多！

最後，黎緊的聖餐，好好思考基督的付出
好好理解耶穌對教會所承諾的應許
預備和責任等
亮光是另一個級別
好多經文都會眼前一亮，從前 無為意

真係對信仰有要求，肯做功課
睇法都會唔同
跟普通平信徒人云亦云
係唔同級別
貫切信仰的標準和原則，並非易事

睇你點樣定義「全能」，如果你嘅定義係要包括埋「不能」，咁的確係冇一個「全能」嘅上帝。

咁你又點定義全能呢？

屌你老母耶撚

有例外都唔叫全啦。

多謝咁多位解答，唔似我個位所謂「基督徒」屋企人咁，番番下教會又唔番，一兩個經典故事/經文都拋唔出。
希望我d on9問題都可以引發到大家反思啦。

陳奕迅

今日

作詞：林振強
作曲：柳重言
編曲：柳重言

今日事情如不順 今日問題如不盡
像處圈中圈 了斷也了不斷
若今日你倦了頹然哭 容許我送贈暖
准我漫漫長路末端亦如初戀

當日熱情燃不盡 今日熱情仍不盡
就算怎都好 你願我更加願
共跨盡冷及暖甜和酸 才可以算是共存
能共患難才是認真的有緣

抬頭吧 相信愛你便能飛
敢交出你會創出傳奇
變幻人生是避無可避
卻沒人可驅使愛別離
抬頭吧 黑暗過會是晨曦
懷著樂觀總有轉機
今天珍惜今天 逢凝望我心所愛的你
我已彷彿會飛

今日像明日一樣 今日任何日一樣
就算怎辛酸 愛護你我甘願
沒揀擇冷或暖甜和酸 晴天雨季缺或圓
全部受落才是活得真正全

抬頭吧 相信愛你便能飛
敢交出你會創出傳奇
變幻人生是避無可避
卻沒人可驅使愛別離
抬頭吧 黑暗過會是晨曦
懷著樂觀總有轉機
今天珍惜今天 逢凝望我心所愛的你
能翱翔天和地

抬頭吧 相信愛你便能飛
敢交出你會創出傳奇
變幻人生是避無可避
這份情愛卻永不會死
抬頭吧 黑暗過會是晨曦
懷著樂觀總有轉機
今天珍惜今天 逢凝望我心所愛的你
我已彷彿會飛
你眼睛牽我飛

見到上面回覆都好多
由於我依幾日都比較忙
所以會冇覆得咁密都會覆得比較慢
但我都會盡量回覆晒大家
希望大家見諒

信仰就似係個人喜好，屬於personal, 其他人有迷思又 so what? 如何又會有政治正確，為什麼又需要傳教？傳教目的是什麼？你們平時是以什麼方式關心别人？對於用念力救世和用念力助人有咩睇法？

點樣分別上帝嘅指引同突然其來嘅諗法?
瘋狂教徒就係分唔到先會咁痴線

1. 指嘅係神(包天父，耶穌同聖靈)
2. 偶像可以指係實體又或者無形
重點係你個心向緊邊
就算係耶穌像都好，你只係拜緊個像(實體)
而唔係耶穌(虛體)，依種都算係拜偶像
所以新教唔鼓勵雕刻木像供人祈禱用

每間教會都唔同，大教會自然人工會高啲，相反亦然
以我教會傳道人為例，人工都係岩岩到五位數
但亦知道某啲牧師人工月入六位數，並且教會會提供埋住宿福利

我個人睇法會好接近儒家
講緊係最原始孔孟提出嘅儒家

解釋咗依個世界係點黎
人在世有咩意義
人倫關係重要性
點樣保持自己有好嘅行為

一切的愛係建基人與人之間嘅關係

但基督教重視人與人之間嘅關係之外都同樣重視人與神之間嘅關係
所以兩者本質都係有唔同

感覺末世愈來愈近，世界亦愈來愈復雜
不過對於啟示個Part冇咩研究，
但我個人睇法係咁
啟示最要目的係話比信徒知，末世愈來愈近
所以要隨時準備好自己，免得自己被人迷惑
但當你有上面嘅覺悟時候，末世啟示會顯得唔係太重要
而係應該點喚醒身邊其他人都做好準備，迎接末世

個人覺得自以色列建國以黎，美國一直支持以色列
我都認同第三聖殿嘅預言係就快要實現
但巴勒斯坦地嘅其他民族一定唔會支持猶太人重建聖殿
所以戰爭隨時一觸即發

我細細個就開始返教會
因為屋企隔離住左個牧師
但去到小二，小三個陣轉左教會
返緊而家個間教會，因為個時想參加而家教會嘅活動

去到真係決志信耶穌係中一個陣，原因係有次活動嘅經歷比我感受到神嘅愛，亦感受到教會弟兄姊妹嘅真誠同包容。所以決心信基督教(新教)

但去到我認真反思宗教個陣，應該要去到雨革之後
我見到大部份教會對政治嘅冷漠，令我覺得依個宗教有少少離地
所以我個時不停睇聖經或者睇關於基督教嘅野
後來我發現離地嘅唔係基督教，而係基督徒
所以我下決心做一個落地基督徒，去為社會付出少少

我覺得人將一樣嘢高舉到超過神嘅位置，已經可以講係拜偶像。

補充一下天主教嘅觀點

無錯天主教係相信人有原罪，但係未受洗嘅嬰兒夭折到底會去邊，天主教會係無確實嘅答案嘅

「至於還未受洗而夭折的兒童，教會只好把他們託付給天主的仁慈，一如在他們的葬禮中所表達的那樣。事實上，天主的仁慈是那麼偉大，祂願意所有的人得救，而且耶穌這麼喜愛孩子，祂曾說：「讓小孩子到我跟前來，不要阻止他們。(谷10:14)」因此，我們有理由希望這些未受洗而死去的兒童，也有得救的途徑。不過，教會仍迫切地再三要求：不可阻擋兒童藉著聖洗的恩賜，來到基督跟前。」（天主教教理 #1261）

天主教教理 #1023講述天堂係「那些在天主的恩寵和友誼中過世的人，在完全煉淨之後，將與基督永遠生活在一起。......」
因爲嬰兒未受洗仲有原罪，未係「完全煉淨」嘅靈魂，理論上係會去煉獄（Purgatory）嘅
但係上面亦有提及基於天主嘅仁慈，亦有可能會直接入天堂

至於夭折嬰兒要落地獄嘅可能性就遠低得多
地獄在天主教嚟睇係「至死不肯相信、不肯悔改」同埋「故意離棄天主」嘅人先會去嘅
夭折嬰兒喺無故意離棄過天主、以及無相信同悔改嘅機會下已經過咗身，應該就唔會被判落地獄嘅

「耶穌屢次談到「地獄」，「不滅的火」，這火是為那些至死不肯相信、不肯悔改的人而保留的，在火裡他們的靈魂和肉身都會一起喪亡。耶穌嚴厲地宣布，祂「要差遣祂的天使，將一切作惡的人收集起來......扔到火窯裡」(瑪13:41‐42)，並宣判：「可咒罵的，離開我，到永火裡去吧！」(瑪25:41)」（天主教教理 #1034）

「天主並沒有預定任何人下地獄。因為下地獄是故意離棄天主的行
為，亦即大罪，在大罪中罪人至死不悔改。......」（天主教教理 #1037）

天主教教理（繁體中文）：

咁屋企拜完神嘅雞食唔食得？ 之前聽過話唔食得

可以食，但令其他信徒信心動搖就唔好食。

點先為之動搖？
你食隻雞係個人喜好，點會影響到人

就當影響到，你個行為又冇錯
佢比人動搖係因為佢concept錯/情感接受唔到

根本就缺乏唔比人食嘅理據

真係唔似個人喜好呢～你問佛教徒都唔會答你佢地個信仰係喜好～

基督教嘅排他性好強，亦即係連登仔成日講嘅「唔信就落地獄」，佢容納唔到其他嘅宗教，唯獨耶穌先至係唯一嘅道路真理生命，的確呢個核心嘅價值係會令到好多非信徒感到難受，但冇計，真理嘅屬性就係排他。

要傳教都係信仰要求，為要使萬人悔改，不願一人下到地獄。

直接關心、問候又有，去下孤兒院老人院又有，派下米又有，好多。

首先要合乎聖經，同埋唔好一意孤行，同屬靈長輩傾下先囉

基督教核心是基督與你的關係
耶穌被賣哪夜
替門徒洗腳(約13章)
彼得唔肯
耶穌回答：你唔肯就與祂無分了！

之後聖餐的設立
都係強調耶穌與你的關係

基督教不是信一套道理
跟其他信仰有好大分別
惟獨在乎信眾與創教者耶穌的關係

其他佛、道、回、孔教
只需做足相關經典經文的要求便可
完全不理會創教者！

可是，從一開始就是跟耶蘇怎樣怎樣
接納耶穌為救主、依靠祂勝過罪
為祂而活、以祂為樂！

要常在祂裏面，祂亦常在你裏面
甚至成為一靈
所以明白的話，不會向十字形祈禱或掛飾物
比起掛在頸上的十字架飾物更親密更互動
勝過枝子與樹幹

因為天父將一切的豐盛
有形有體的藏在基督裏
天下沒有賜下別的名，可以得拯救
故此，焦點始終如一，就是基督

約17:3
認識你獨一的真神、 並且認識你所差來的耶穌基督、 這就是永生。

若然基督教沒有耶穌基督
甚麼都不是，已經是異端了！

所以保羅把萬事當作糞土
以認識耶穌基督為至寶

我覺得哥林多前書八章已經將呢個問題解答得好清晰，你可以參考下

關於祭過偶像的食物，我們曉得「我們都有知識」，但知識使人自高自大，惟有愛心能造就人。若有人自以為知道甚麼，他其實仍不知道他所應當知道的。若有人愛上帝，他就是上帝所認識的人了。
關於吃祭過偶像的食物，我們知道「偶像在世上算不得甚麼」；也知道「上帝只有一位，沒有別的」。雖然在天上或地上有許多所謂的神明，就如他們中間有許多的神明，許多的主，但是我們只有一位上帝，就是父，萬物都出於他，我們也歸於他；並只有一位主，就是耶穌基督，萬物都是藉着他而有，我們也是藉着他而有。
可是，不是人人都有這知識。有人到現在因拜慣了偶像，仍以為所吃的是祭過偶像的食物；既然他們的良心軟弱，也就污穢了。其實，食物不能使我們更接近上帝，因為我們不吃也無損，吃也無益。
可是，你們要謹慎，免得你們這自由竟成了軟弱人的絆腳石。若有人見你這有知識的在偶像的廟裏坐席，而這人的良心是軟弱的，他豈不放膽去吃那祭過偶像的食物嗎？因此，基督為他死的那軟弱弟兄，也就因你的知識沉淪了。你們這樣得罪弟兄，傷了他們軟弱的良心，就是得罪基督。所以，食物若使我的弟兄跌倒，我就永遠不吃肉，免得使我的弟兄跌倒了。
(哥林多前書 8:1-13 和合本2010)

就算你做A嘅嗰個行為係冇錯，但如果因為你做A而令到人誤解咗，而你又冇解釋返清楚嘅話，咁你就犯錯。
講個極端少少嘅例子，有個人尿急，跟住入咗最近佢嘅夜總會借廁所用，出到嚟俾老婆見到（或者俾其他人見到再轉述俾你老婆知），老婆肯聽你解釋故然好，但唔聽嘅話咁就玩完，咁與其冒險去夜總會廁所，倒不如忍下尿去遠啲嘅廁所。

補充一下
基督教嘅排他性係在於已信者對其他信仰要有拒絕
上面都有講十誡第一誡：除我以外，不可有別的神

但基督徒係唔應該對未信者排他
了解同尊重別人信仰都係基督徒要去學習嘅事
但基督徒傳教亦係出於依個宗教鼓勵信徒去做嘅事
目的係希望更多人信主，得到永生(基督徒看為好的事)
所以基督徒傳福音應該懷著為人切想的心而行
當然都有唔少基督徒傳福音嘅方式係比較激進
依點會令未信嘅人反感

不過上面巴打都有講基督徒傳教唔一定係直接同你講耶穌
都可以係透過做義務工作或者善事去突顯基督的樣式
從而大家能夠感受到從神而來的愛

你的意思係咪即係可以食，但最好唔食？
咁你會唔會食拜神雞？ 或者halal 肉？

所以解釋咗就ok?
佢唔信/唔知係佢嘅事wor

我覺得係，一個基督徒覺得可以食就放心食。

但喺一個場合，如果有兩個基督徒，一個覺得可以食拜過偶像嘅食物，另一個覺得唔可以，咁前者就要為到後者嘅原故，而唔食。

點證明你個宗教係真

邊個教會？有冇聽過611教會

有無邊間教會係正派啲？
同埋邊間係出名差？

如果解釋完
佢都係唔明/唔接受
為咗佢，我會唔食/唔做
反正唔食又唔會點樣......

Prof話西方嘅做法係將可以完全用理性prove到嘅野納入科學嘅範疇，而唔能夠完全用理性解釋嘅野就交俾宗教搞，所以應該係「prove」唔到。

你嘅意思係你平時會食拜神雞/halal 肉？ 只不過如果有人唔食的時候，你就唔食？
好似我平時會食羊，但如果有朋友唔食羊時，同佢食飯的時候，我就一齊唔食羊？

咁d耶撚都幾on9，證明唔倒既嘢都走去信

基督教信仰係形而上嘅問題
而形而上嘅問題係難以辯證
所以單從論據我係證明唔到比你係真

但我相信依個宗教係真，所以我願意為依個宗教去付出
用自己行動去證明依個宗教嘅「真」

你可能會話依樣野好傻，證明唔到係真都信
但正如我上面咁講，不論你宗教係咩，立場係咩
最緊要係唔好愧於自己宗教或者自己一套價值觀

邊個教會就唔講了
因為唔係大宗派教會，太易自爆
而我有聽過同有朋友返緊611教會

教會係由罪人所建，所以冇話邊間正派啲
間間教會都會有問題，視乎教友有否發現同改善

咁以你所知，有邊間教會有問題，同埋有咩問題？要點做先可以改善？另外對你來說，點先係一間好嘅教會？

定係教徒都係唔會說教會嘅不是（我指嘅係事實，而唔係抺黑，例如一個140cm嘅成年男人，我會話佢矮，而唔會拒絕評論佢的高度）？所以唔講得？

點樣教宗奶共

點睇尼釆？

心存聖靈依賴上帝，同自身努力解決現實問題，心態上有冇衝突？

我都唔會刻意走去食拜過神嘅野，不過中大間清真can我都會照食

你都可以咁樣理解～

Um.......
睇返歷史
其實理性主義、經驗主義、浪漫主義都各自喺世界做過主流思想
我諗唯獨理性未必就係真理
可以再探索多少少再下定論～

教會點睇hehe/she she

樓主個間教會係咩宗

利申：以前返過路德宗

Hour of power 我細個都有睇 呢個節目就方便世界唔同各地嘅人一齊聽下道 分享見證 咁姐 因為可能有啲人唔係成日都得閒返到教會 透過呢個節目就可以認識更多

尊重你，。但只可以話愚孝

唔熟聖經， 聖經對殺害動物呢個行為好似冇問題？
我自己認為，呢個物質世界本質必須靠消耗去運行， 例如動物要食嘢， 動物有壽命， 意味過程中一定造成殺害死亡痛苦。喺聖經冇提及任何創造目的之上，以上一切聖經或你哋基督徒都覺得冇問題， 仍然覺得天父創造咗一個好美好嘅物質世界，我都冇嘢好講。

覺唔覺呢個世界對上帝黎講，只係一個 sandbox simulation game. 佢想點玩就點玩。
教徒話耶和華係善，只不過係為咗幫自己建立心靈支柱，而美化同腦補大部份現象。

如果雙方同意婚前性行為，大家即使分手各自都唔會再搵處男處女
咁做有咩問題？
點解基督教唔反對拖錫含撚膠交打飛機甚至後門 但係閪就唔得
性行為嘅定義係乜

點解會信教

利申：純粹好奇信仰

創1:28
神就賜福給他們，又對他們說：要生養眾多，遍滿地面，治理這地，也要管理海裡的魚、空中的鳥，和地上各樣行動的活物。

其實聖經一開始就給與良好的價值觀：
1. 先弄好和神的關係
2. 處理家庭、生育
3. 才到工作，並且管理好各樣海陸空動物

而管治由最初的起名，到控制活動範圍
甚至殺來獻祭或作食物
其範圍甚多！

若不是遇到有分量的弟兄
真係可以返咗n年也不懂
明明寫得咁清楚

p.s. 以上的教導是聽返黎~

點睇611？

即係聖經講管理， 即係我哋有殺戮動物嘅權利？ 根據聖經好似冇話有問題？

最初的獻祭，亞伯係獻頭生的羊
該隱獻田中初熟的果子！

跟住差不多成卷利未記講獻祭禮儀
若然有問題，何來仔細交代步驟？

咁基督徒唔會覺得殘忍／唔人道？
定天父創造根本動物嘅存在就係俾人食俾人殺，可以根本無意識無痛苦？
可能聖經冇提及過，但想知道你哋對動物權益嘅睇法

因為閣下唔明白福音，眼光放錯位
聖經的核心信息係福音！
而福音是：
人犯了罪，父懷裏的惟生子耶穌基督
降世為人，且為人們的罪，死在十字架上

由於天父都要失去頭生的兒子
所以為顯示這種痛，各種的豫言也出現

包括最經典，十災最後一災：
凡非以色列(尤其無做好燔祭)的家庭
都在一夜間，死去頭生的兒女
甚至動物牲畜也是
故此哀聲四起，遍滿全地！

呢個帖最初我也一早提及過：
對於反基指摘聖經暴力
必須直接承認，不能逃避或詭辯！

十災絕對殘忍
可是，天父也是如此對待獨生子耶穌
已顯出對罪的刑罰和公義的重要

最初亞當夏娃犯了罪後
神給了羊毛造的衣服保暖
亦保住了那份赤裸羞愧

可是，取羊毛造衣，必須殺咗隻羊
其實一開始就豫表耶穌將來要做代罪羔羊
天父對自己也如此殘忍
真係無乜大不了！

唔掌握核心信息 福音的話
很多事件都會睇唔通、唔明白
一直強調：沒有超越聖經的教導
有邊個基督徒夠膽講：十字架唔殘忍！？

燔祭、平安祭，以致十災
都係為咗豫表十字架！
所以必定殘忍，絕不能否認

傳福音時，若你唔願意講十字架的殘忍
唔配作教徒
因為這是核心信息，絕不能否認或逃避

樓主點睇教會應唔應該有政治立場呢個問題？

如果單論基督教立場睇法
有問題教會可能就係講緊異端
例如：摩門教會、東方閃電、耶和華見證人等等

但正如我上面咁講每一間教會都會有問題
只係有冇浮上面比大家知
如果用我教會做例子，問題如下
1. 小圈子文化嚴重 (團契與團契之間缺乏連結)
2. 執事主導文化 (會友大多數只能夠服徒執事主導)
3. 教會少做社關工作

要改善嘅話唔單單係教會嘅問題，同時都係會友問題
大家要有一致嘅方向，同願意付出先可以改善到

對我黎講好嘅教會就係大家一齊去為依個教會同信仰去付出
多諗自己可以做什麼，而唔係計較得到什麼

而我個人成日都係教會講教會不是，所以我又唔太覺教徒唔會批評教會

個人覺得係政治因素考慮，第一樣野就係中梵關係問題
其次教宗都希望中國國內有更多合法教會
令到中國信徒有聚會嘅地方，唔洗成日擔驚受怕比人拉
當然教宗可能輕視左共產黨嘅手段

我個人好欣賞嘅哲學家
我間唔中都會重溫《悲劇的誕生》同埋《查拉圖斯特拉如是說》
當然佢係一個反基督教嘅人，但至少佢會為依個立場付出自己一生去證明
所以我同佢嘅理念係一致，只不過立場唔同

我認為冇
正如一個人信左基督教之後有病
應該係去睇醫生定係只係靠祈禱治病咁
我個人都好支持前者做法
因為醫生的能力都係上帝所賜
最後要解決問題都係需要靠自己努力去解決

呢d場合點少得我

但個病都係上帝賜比佢
佢應該接受定對抗?

咁可唔可以開名講邊間教會唔好？

首先，有病唔等於係上帝賜
例如自己過唔規律嘅生活(生活作息唔定時，暴飲暴食）
都會容易有病
依樣野係上帝唔喜悅
上帝希望人能夠管理好自己嘅身體，因為身體同時係神嘅殿
不過無論咩病都好啦，都要去睇醫生

講到病菌唔係神創咁

要答嘅可唔可以直接答我問題 唔好咁婉轉

有冇教會團契推介?起九龍
起外國番開但係番到香港就停左

你做咩都好
上帝唔比你病你係病唔到的
就算生活作息家定時嘅人都會病
上帝幫你安排好哂
你又知佢想你好返?
你又知你睇醫生佢會喜悅?

考驗嚟你識啲咩
天父對唔善待自己身體嘅人會作出懲罰
仲有本身世界係好美好的 可能係冇病菌 一定係因為阿當夏娃食咗禁果先會咁 係原罪！
唔知我咁解讀有冇問題？

道家更勝基督教 我唔係反基督 只係認為聖經、返教會、靈修都令我揾唔好我生存意義 我曾經都有參與教會 但覺得無幫助

反而道家思想入面 無神呀耶穌呢啲聖人存在 人嘅生存係順應大自然 聽天由命 信上天即係信大自然 更有話好多野都係預料外 人只可以見步行步

道家更加做到相由心生 遠離塵囂嘅效果 可以揾到真正嘅自我 同時都令人接受到現實

結果係好撚多教堂比人拆喎

點睇得救觀？

宜家有兩大流派，一派係「一次得救，永遠得救」，另一派則係救恩係有可能失去。

點睇十字軍東征？
唔係違反十誡咩？

所以我覺得教宗錯估形勢
但佢出發點係好的

為何上帝不救下非洲人

無事就感謝主
有事就睇醫生
醫生醫返好你你又係感謝主
大家心知肚明祈禱係醫唔到病啦

病咗就係自己唔善待身體唔關主事
你睇醫生食藥都有副作用會傷身啦
食會傷身嘅藥你又唔驚上帝唔高興?
我就最睇唔起你呢d淨係識ff淨係識追求自我感覺良好嘅耶撚

講多件真事你知
識個耶撚有個小問題
可以唔做手術解決
個個都叫佢唔好做
佢自己話神叫佢做
做完有嚴重拼發症差d死埋
係咪又要感謝主?

樓主 我唔認同創世記係寓言或者只提到一部分嘅人

因為佢開頭都用咗唔少章節紀錄個族譜，個源頭記係亞當夏娃，呢點應該冇疑問

亂倫問題有兩方面：道德倫理上 同 遺傳學上

倫理方面，唔記得係咪樓主都有回應過，開始法律上唔俾亂倫係喺阿伯拉罕之後，所以亞當夏娃當時係冇法律約束唔俾亂倫

遺傳學上啦，而家我哋知道，亂倫仲會增加後代有遺傳病嘅機會，原因係隱性基因會大咗機會顯示出嚟。
而基因疾病好多都係長年累積壞嘅基因組合，甚至係突變而形成，所以最初果班人類就算亂倫，都唔會有太大機會出現遺傳病。

補充，就算係突變，都係經長年累積先會形式病

成件事就好簡單
創世記寫到好似小學雞作文咁
見到咩就寫咩
深入少少就輕輕帶過
點解咁大件事寫到咁兒戲?
因為以前知識水平低,點作都作唔到似樣嘅嘢

如果所有教會都唔好嘅時候
又點解要特別去開名講邊間教會呢

信徒係要去搵一間適合自己嘅教會，而唔係嘗試去搵一間完美嘅教會

有冇咩原因可以分享下呢？
如果有需要而你又信任我，我都可以為你去守望

推介就冇了
但你可以試下返下屋企附近嘅教會
睇下適唔適合自己

明白你嘅睇法，亦認同你對遺傳學個種見解
純粹係我地神學觀唔同

我前面亦有講過：
唔係單純畀你一個睇
而且畀教徒嘅分量更多！

非教徒旨在用 問題敵擋福音
教徒卻因認識答案而 喜迎耶穌

兩個極端結果
條路自己擇

支持樓主 曾經係基督徒 雖然而家唔係 但其實對基督徒唔反感 好開心見到有個理性既基督徒係到討論 學到野 多個角度諗野

師兄呢個問題討論咗幾百年都冇結論，聖經入面各有經文支持加爾文派同阿民念派。

香港教會之間都試過因為呢個問題而鬧分裂

聖經中的救恩要點

好似傳福音咁，神預定一個人得救，唔代表我哋唔洗傳福音。部分人有錯誤嘅諗法，以為神預定人得救，神就會直接令佢得救，但好多時神會藉住基督徒傳福音而令人得救。

咁有病應唔應該睇醫生亦都一樣，神可以唔醫治，可以神跡性令個病消失，可以藉著醫生去醫人又得。

祈禱同搵醫生，可以一齊做，冇衝突。

呢個post唔係用來傳福音 係樓主想解答有關聖經 嘅問題 你係唔係搞錯咗啲乜

睇到第2點 已經唔想睇落去 咩叫比機會佢改 屌你個神係全知呀 佢一早知呀法老唔會改咩 擺明只係玩尻佢

我都唔係傳福音！
上面係更具體咁講： 聖經中的殘忍
神造人最初的旨意等等

內容隨時係五六個主日信息的濃縮版！

唔好放你嘅觀點喺耶到 十誡講明唔畀講大話
你嘅說話令我回想到幾年前 台灣有個藝人叫黑人 明明係耶撚但係公開支持同性戀 比人質問 佢就話神愛世人我笑到gapgap聲 聖經講到明係罪

岩呀就好似挪亞方舟咁求其帶過
完全冇當中嘅細節

即係耶撚就唔可有自己觀點？
即係我生活喺同性婚姻係合法嘅國家，一係就要移民，一係就要支持？

你地對於十字架個symbolism真係令人笑而不語

十字架只係羅馬刑具，如果耶穌釘響屎坑度死，咁你地會唔會拜屎塔
同埋舊約vs新約既神係咪精神分裂，舊約為左從埃及人手中解放以色列人，神已經降下七種天災俾埃及人

新約仔都死埋只係地個震証明耶穌係神個仔就無事，有無咁極端

假嘅嘢點可以咁多細節
吹得愈多愈容易錯
特別係一D可以被驗證嘅事
聖經成本都係9吹
耶撚有少少腦就應該思考下以前D人作聖經時點判斷佢係真係比神感召佢寫定單純有個痴線佬寫低自己FF嘅嘢
教庭又點樣判斷邊D係真邊D係假點樣納入聖經

教庭幾百年前已經痴鳩線
尼西亞會議開7次先拍到版而家既聖經應該有咩經文，但好多反而重要既經文就被當異端

淨係book of enoch, 講點解有墮天使都詳細過genesis勁多

你知我知耶撚都知
但為信教無計
扮睇唔到或諗個方法說服自己囉

單眼佬都知
如果唔係君士坦丁視為國教借住耶教打勝仗
我估耶教收左皮都似

不過不得不佩服中東佬，三大宗教之二都係佢地諗出黎，二千年黎借回教同耶教可以左右到全世界

既然已經知道不同教會有不同問題，點解唔講出黎，等多啲人知？
就好似如果我知道某餐廳係用狗羊扮羊肉，我會講出黎，免得其他人想食羊肉時不小心食左狗肉，而唔會話等人自己去搵一間適合自己的餐廳

宗教害人不淺

但舊時社會要教育同規範人民只可以靠宗教，但缺點係黑暗時代文明大倒退
而家科技進步同文化，法律有傳承，宗教個地位只會每下愈況，你見教宗已經不斷跪低接受文明意見，由唔俾帶dom到ok, 由唔俾墮胎到某程度上既許可

反而想知你點睇好多教會唔畀同性戀者做執事、事奉等等？同性戀又係罪，講大話又係罪，但係似乎好多教會都覺得同性戀大罪好多

第二就係點解有啲專牧養同性戀者嘅教會？

第三，想quote 教宗嗰句：「如果一個同性戀者好虔誠咁敬拜神，我又能說甚麼呢？」你估計呢一類同性戀者能唔能夠上天堂？

同天主教有咩分別

無追post

想問下你under which church?
Lutheran, Methodist, Anglican, Calvinist, Baptist, or Pietist, or others?

Calvinist唔係一個宗派（denomination）
上面大部分都係Arminianism

如果上帝係萬能 佢實知亞當夏娃會食禁果 點解仲要整棵樹出黎

點解你地係信神，但又話神係真實存在

要信既野=不一定存在
真係存在；事實=唔洗信

咁係咩
同其他有咩唔同

唔係唔可以有自己觀點 只不過唔好將自己嘅意見改善聖經嘅唔合理地方
如果你身處係一個同性戀合法嘅國家 你嘅性取向係正常 對你冇影響㗎 反正都係佢哋落地獄姐

咁你地認為神創造個咁嘅世界好好嗎？
一直唔太明你地信奉佢嘅原因

玩9人類 所謂睇人仆街最開心

下面有巴打答左冇定論
而我個人睇法係救恩有可能會失去
雖然我認為神係會保守一個人到底
但選擇權始終係一個人手上，要選擇一生跟從神定係會放棄依份救恩

馬太福音24:13 唯有忍耐到底的，必然得救

This world is the best way to the best world

樓主覺得應該點樣介定傳統習俗同拜偶像迷信？
例如結婚好多習俗都係沿自周禮，過大禮、接新娘呢啲
又或者過年派利是、壓歳錢、貼揮春呢啲都係民間信仰對鬼神傳統嘅迷信
樓主點睇呢種中西方傳統差異同現代信徒嘅關係？

所以我認同十字軍東征係一個錯誤
傳教唔應該用船堅炮利嘅方法

有唔少人去左非洲宣教
當中有唔少都係醫生

感謝主同時感謝醫生 兩者冇矛盾
有病去睇醫生係重要同時都可以祈禱
雙管齊下本身就冇矛盾，唔好過份高舉其中一樣野
認為其中一樣野係大晒或者一定醫返好

不過在世嘅生命係無常，所以珍惜眼前人
同埋基督徒要有嘅係來世(天堂)嘅盼望，而唔係只求今世嘅榮耀

你會唔會考驗下你嘅仔女，而通過唔到個孝驗，就會受到俾死刑更可怕千萬倍嘅落地獄。你會唔會咁考驗佢哋？

因為講緊嘅「問題」唔係狗羊扮羊肉
如果你想知係狗羊扮羊肉嘅「問題」
我上面都開左幾間教會名

神比人類聰明咁多，咁點知佢冇昆鳩人？騙子往往扮好人嚟呃人。

要天嚟做乜？
唔好比人洗腦洗到無哂思考能力
認真諗下天堂有咩咁值得盼望
日日讚美主？仲有d乜做？

或者我個比喻唔係咁好，我只係想知同一個宗教（新教），但唔同教會的特點。

可唔可以介紹下你所認識的教會的優點同缺點？

講下點解你覺得係best

咪玩啦，醫生其實唔信耶

咁你覺得點先為之放棄救恩？軟弱跌倒犯罪？完全否定晒神嘅心思義念、聖經所講嘅一切？定還唔想再跟隨神？

呢篇文章幾好

反思「一次得救、永遠得救」的神學爭論

1. 我們需要真心信主！

2. 真正信主的，應該一生相信！

3. 我們要安慰弟兄姊妹，神的恩典夠用，能保守堅持信主的人到底。

4. 有不少人曾有所謂決志或相信，但現今已經遠離神，離棄基督；對這些人，我們不能容易判斷他們最終是否得救！但神很清楚教導，神不喜悅他們這種生命。

5. 我們要責備和警戒墮落和失跌的人，我們要像拿單先知責備大衛一樣，若他們像大衛悔改，就顯出他們有真的種子在心裡，但若像舊約的掃羅王和出賣主、屬魔鬼的猶大，就不得救。

6. 對有些浮沉起伏很大的人，最清楚他們的心和得救是神！

Read more:

我諗只有神先可以斷定邊個係「真基督徒」。同埋聖經都有話：不可論斷人，免得你們被論斷。
願主加力比你

有咩問我啦 仲問佢

耶穌姓咩架？

希望認識一齊認識 以聖經為基準的弟兄姊妹

My friend Amy is a God-fearing churchgoer who.says her prayers every night before going to bed. She has recurring flashbacks of a car crash she saw in osaka so yesterday she asked a pastor from the church to pray for her. Her church stresses the importance of daily prayer in the life of a christian. Last week she married Tom, her boyfriend from university. They were married by the pastor at a cathedral. I said "wishing you a lifetime of love and happiness" My brother wrote "best wishes on this wonderful journey as you build your lives together" My sister top wrote "thank you for letting me share in this joyful day. I wish you all the best as you embark on this wonderful union" My younger brother wrote "Congratulations on finding each other. Your greatest adventure has just begun!"

可以加tg 傾下啊

加Tg討論